<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<cookbook version="60">
<recipe>
<title>Cake aux olives et lardons</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>45 min </cooktime>
<ingredient>200 g de farine
1 sachet de levure
3 oeufs
1 pincée de sel
poivre moulu
10 cl d'huile (tournesol, olive.)
10 cl de lait chaud
100 g de gruyère ou de comté râpé
200 g de lardons ou de jambon coupé en dés
50 g d'olives vertes dénoyautées</ingredient>
<recipetext>Faire bouillir de l'eau, et y plonger les lardons 2 min. Les égoutter, puis les faire revenir dans une poêle, sans matières grasses, jusqu'à ce qu ils soient bien dorés; réserver.Dans un saladier (ou dans le bol du robot), mettre la farine, la levure, les oeufs, le sel, le poivre et l'huile. Bien mélanger, puis ajouter le lait chaud, le fromage râpé, les olives égouttées et les lardons.Graisser un moule à cake, le tapisser de papier sulfurisé beurré et y verser la préparation.Mettre au four 45 min environ à thermostat 6/7 (200°C), en couvrant avec un papier aluminium à mi-cuisson si le cake dore trop vite.Laisser tiédir dans le moule, et servir tiède ou froid.</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_cake-aux-olives-et-lardons_11292.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Cake_aux_olives_et_lardons.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/d4/d46c28ea-f9b6-44db-9276-132be8269be8_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>aligot</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>45 min</cooktime>
<ingredient><li>300 g tomme fraiche.</li>
<li>500 g de pomme de terre.</li>
<li>50 g de beurre.</li>
<li>20 cl de crème fraîche.</li>
<li>1 gousse d'ail.</li>
<li>sel poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire cuire les pommes de terre épluchées pdt 25 à 30 min.</li>
<li>Les reduire en purée et assaisonner avec le beurre, la crème, l'ail pilé, très peu de sel et du poivre.</li>
<li>Détailler le fromage en fines lamelles. Sur feu doux Ajouter le fromage à la purée.</li>
<li>Pendant 15 min, battre la masse avec une grande cuillère en bois en formant des 8 et en la soulevant jusqu'à obtenir une pate lisse qui se détache  des parois de la casserole et qui file.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/aligot.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 pers</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Aligot à l'ancienne</title>
<preptime>30</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 300 g de tomme fraîche d'Auvergne.</li>
<li>- 500 g de pommes de terre farineuses.</li>
<li>- 50 g de beurre.</li>
<li>- 20 cl de crème fraîche.</li>
<li>- 1 gousse d'ail.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faites cuire les pommes de terre épluchées pendant 25 à 30 min dans une casserole d'eau. Egouttez.</li>

<li>Réduisez-les ensuite une purée et assaisonnez avec le beurre, la crème, l'ail pilé, très peu de sel et du poivre.</li>

<li>Détaillez le fromage en très fines lamelles. Sur feu doux, ajoutez le fromage à la purée.</li>

<li>Pendant au moins 15 min, battez la masse avec une grande cuillère en bois, en formant des &quot;huit&quot;, et en la soulevant jusqu'à obtenir une pâte lisse qui se détache des parois de la casserole et qui file.</li>

<li>Servez dans chaque assiette : soulevez un grand ruban d'aligot et coupez-le au ciseau.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Vous pouvez servir l'aligot avec des saucisses grillées ou des tranches de lard rissolées.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_aligot-a-l-ancienne_25127.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Aligot__lancienne.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/e8/e80130b6-b88c-400c-be89-9501fc8b5a3e_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Aumonières aux noix de saint-Jacques</title>
<preptime>30</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 4 poireaux.</li>
<li>- 200 g de crevettes roses.</li>
<li>- 20 noix de st jacques.</li>
<li>- pâte filo.</li>
<li>- crème semi-liquide.</li>
<li>- huile.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire une fondue de poireaux, mettre dedans de la crème et les crevettes décortiquées.</li>

<li>Faire cuire dans une poêle les noix de st jacques.</li>

<li>Etaler 3 feuilles de pâte filo, les huiler au pinceau.</li>

<li>Mettre au centre une grosse cuillère à soupe de fondue de poireaux avec les crevettes et déposer autour et sur le dessus 5 noix de st jacques.</li>

<li>Fermer les aumonières avec un lien et faire cuire au four (Th 7, 210°C) pendant 15/20 mn.</li>

<li>Présenter sur des assiettes individuelles avec de la salade, des tomates cerises et des oeufs de caille.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>vin blanc sec.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_aumonieres-aux-noix-de-saint-jacques_35023.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Aumonires_aux_noix_de_saintJacques.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/63/6319616d-ed29-4460-a940-adf7df3b590b_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Aumônières de St jacques aux petits légumes</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>10</cooktime>
<ingredient><li>- 20 noix de St jacques.</li>
<li>- 4 feuilles de briques.</li>
<li>- 100 g de julienne de légumes (surgelée c'est plus rapide).</li>
<li>- 1 pot de crème fraiche.</li>
<li>- 1 à 2 cuillères à soupe de vin blanc ou d'armagnac.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- 200 g de riz basmati.</li>
<li>- 4 têtes de persil et 4 branches de persil assez longues.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire chauffer 1 cuillère à soupe d'huile d'olive dans une grande poêle. Faire dorer les noix de St jacques. Les égoutter dans une passoire.</li>

<li>Faire chauffer à nouveau une cuillère à soupe d'huile d'olive et faire revenir la julienne de légumes. Laisser revenir quelques minutes afin que les légumes soient bien tendres. Conserver la julienne dans une assiette.</li>

<li>Remettre les St jacques dans la poêle bien chaude et ajouter le vin blanc ou l'armagnac. Laisser chauffer 1 minute environ et ajouter la julienne, puis la crème fraiche. Assaisonner et faire revenir 1 à 2 minutes. Bien égoutter dans la passoire en conservant la sauce dans une assiette.</li>

<li>Préchauffer le four à 190°C (thermostat 6-7).</li>

<li>Prendre une feuille de brique et mettre 5 noix de St jacques au centre avec de la julienne, ramener les bords pour faire un sac et fermer à l'aide d'une branche de persil.</li>

<li>Disposer l'aumônière sur une plaque que vous aurez enduite d'huile. Faire de même pour les 3 autres. Mettre au four durant 5-7 minutes environ.</li>

<li>Faire cuire le riz basmati durant 10 minutes environ. Disposer un sac dans l'angle d'une assiette carré de préférence. Mettre le riz dans un cercle à pâtisserie et bien le tasser puis retirer le cercle. Ajouter une tête de persil au centre du riz.</li>

<li>Faire réchauffer la sauce et en disposer dans l'assiette pour la décoration. Mettre le reste dans une saucière que vous mettrez sur la table.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Cette recette est à préparer à la minute, alors mieux vaut l'avoir déjà faite avant de la servir à des invités.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>vin blanc.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_aumonieres-de-st-jacques-aux-petits-legumes_83277.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Aumnires_de_St_jacques_aux_petits_lgumes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/f3/f3773d5a-0e99-41f0-b15a-ee91980237ee_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Berthoud à l'Abondance</title>
<preptime>10 mn</preptime>
<cooktime>8 mn</cooktime>
<ingredient><li>- 500g d'Abondance.</li>
<li>- 2 gousses d'ail.</li>
<li>- 1 pincée de noix de muscade.</li>
<li>- 4 c à s de vin blanc de Savoie.</li>
<li>- 4 c à c de Madère.</li>
<li>- Sel et poivre du moulin.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Epluchez les gousses d'ail, frottez le fond sz 4 assiette à Berthoud ou caquelons individuels. Préchauffez le four à 160°C (th. 5).</li>
<li>Hachez menu l'ail restant et répartissez-le équitablement.</li>
<li>Détaillez l'Abondance en fines lamelles, remplissez les assiettes, salez très peu, poivrez généreusement, ajoutez le vin blanc et la Madère.</li>
<li>Passez 6 à 8 min sous le gril.</li>
</recipetext>
<url>http://www.750g.com/fiche_de_cuisine.2.123.8963.htm</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Berthoud__lAbondance.jpg</imagepath>
<imageurl>http://img.750g.com/galaxie/986/121017/7031/berthoud_a_labondance.jpg</imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments>servir avec des pomme de terre ou du pain et de la charcuterie</comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Boeuf  bourguignon</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>2h45</cooktime>
<ingredient><li>1,2 kg jumeau ou macreuse.</li>
<li>200 g poitrine fumée.</li>
<li>1 carotte.</li>
<li>1 oignon.</li>
<li>1 gousse d'ail.</li>
<li>50 cl. d3 vin rouge de bourgogne.</li>
<li>2 cuillère à soupe d'huile.</li>
<li>1 tablette de bouillon de boeuf.</li>
<li>30 g de farine.</li>
<li>4 brins de persil.</li>
<li>2 brins de thym.</li>
<li>sel.</li>
<li>poivre.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>Dégraisser la viande et la couper en cubes.</li>
<li>Peler et émincer l'ail et l'oignon.</li>
<li>Couper le lard en petits morceaux.</li>
<li>Couper la carotte en dés.</li>
<li>Faire chauffer l'huile dans une cocotte.</li>
<li>Mettre les lardons à revenir 5 min.</li>
<li>Ajouter l'oignon, la carotte et l'ail laisser dorer 5 min.</li>
<li>Egouter et reserver.</li>
<li>Remplacer par les cubes de viande poudrer de farine et les faire dorer sur toutes leurs faces.</li>
<li>Préparer du bouillon en diluant la tablette dans 30 cl d'eau chaude.</li>
<li>Remettre les lardons, la carotte et l'oignon.</li>
<li>Arroser avec le vin et le bouillon.</li>
<li>Ajouter le persil le thym le sel et le poivre.</li>
<li>Laisser mijoter à couvert 2 h 30 min.</li>

</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Boeuf__bourguignon_2.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 pers</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Boeuf braisé aux carottes</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>1h30</cooktime>
<ingredient><li>- 1 morceau de paleron ou de bourguignon lkg.</li>
<li>- 2 oignons.</li>
<li>- 1 tranche de lard coupée en dés.</li>
<li>- un peu de matière grasse.</li>
<li>- 1 petite boîte de concentré de tomates.</li>
<li>- laurier, thym, sauge.</li>
<li>- 1 tablette de bouillon de boeuf.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
<li>- 2 gousses d'ail.</li>
<li>- 6 carottes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper la viande en morceaux égaux. La faire revenir dans une cocotte en fonte, dans laquelle vous avez fait chauffer la matière grasse.</li>

<li>Une fois les morceaux revenus de tous les côtés, les retirer et faire revenir les oignons émincés et les lardons.</li>

<li>Préparer le bouillon de boeuf avec 1/2 litre d'eau.</li>

<li>Ajouter la viande dans la cocotte, y verser le bouillon, le concentré de tomates, les carottes épluchées et coupées en tronçons, l'ail et les herbes.</li>

<li>Assaisonner avec le sel etle poivre, mélanger et laisser mijoter 1h30 à feu doux.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_boeuf-braise-aux-carottes_13296.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Boeuf_brais_aux_carottes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/dc/dc0746bf-20f4-4e99-8c66-a00c333caa41_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Bouchées à la reine aux fruits de mer </title>
<preptime>30 minutes </preptime>
<cooktime>45 minutes </cooktime>
<ingredient><li>75 g de beurre.</li>
<li>2 échalotes.</li>
<li>250 g de moules.</li>
<li>250 g de crevettes grises.</li>
<li>12,5 cl de vin blanc.</li>
<li>6 noix de saint jacques.</li>
<li>250 g de champignons de Paris.</li>
<li>2 cuillères à soupe de farine.</li>
<li>25 cl de fumet de poisson.</li>
<li>6 Bouchées à la reine .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire fondre une noix de beurre, faire revenir les échalotes émincées puis Ajouter les moules et les crevettes.</li>
<li>Arroser de vin blanc, saler, poivrer et laisser Cuire 10 minutes.</li>
<li>Ajouter les noix de saint jacques et laisser Cuire encore 5 minutes.</li>
<li>Eplucher, émincer et faire suer les champignons dans une poêle.</li>
<li>Faire fondre le restant de beurre dans une casserole, verser la farine, bien mélanger puis Ajouter le fumet de poisson petit à petit tout en mélangeant.</li>
<li>Faire cuire jusqu'à épaississement, saler et poivrer.</li>
<li>Ajouter les fruits de mer et les champignons émincés à la sauce de poisson.</li>
<li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Remplir les Bouchées de préparation et enfourner pour 15 minutes .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure 15</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>brochettes de la mer</title>
<preptime>15 minutes </preptime>
<cooktime>6 minutes </cooktime>
<ingredient><li>12 gambas crues.</li>
<li>12 noix de saint-jacques.</li>
<li>2 pavés de saumon sans peau.</li>
<li>3 citrons verts.</li>
<li>2 gousses  d'ail.</li>
<li>1 piment rouge.</li>
<li>3 tiges de coriandre.</li>
<li>4 cuillère à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>sel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Décortiquer les gambas.</li>
<li>Rincer les noix de saint jacques et les sécher avec du sopalin.</li>
<li>Couper le saumon en 12 cubes.</li>
<li>2 Piquer une noix de saint jacques, une gambas et un cube de saumon sur chaque brochette.</li>
<li>Les poser sur une assiette.</li>
<li>Les arroser d'une cuillère à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>Saler.</li>
<li>Les Réserver au frais sous film alimentaire.</li>
<li>3 Presser les  citrons.</li>
<li>Hacher finement les gousses d'ail.</li>
<li>épépiner et Hacher finement le piment .</li>
<li>Effeuiller et Hacher  finement la coriandre .</li>
<li>Mélanger le tout avec le reste de l'huile d'olive.</li>
<li>4 Faire chauffer une poêle.</li>
<li>Quand elle est bien chaude  y poser les brochettes  bien a plat.</li>
<li>Faire cuire  3 minutes de chaques cotés.</li>
<li>Répartir les brochettes dans les assiettes et les arroser de sauce au citron vert.</li>
<li>5 Servir accompagné de riz basmati .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>21 minutes </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>bûche aux 2 chocolats
</title>
<preptime>90 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>125 g beurre.</li>
<li>100 g chocolat blanc.</li>
<li>200g chocolat noir.</li>
<li>5 cl crème fraîche liquide.</li>
<li>60 cl d'eau.</li>
<li>130 g farine.</li>
<li>1 cuillère à café de miel.</li>
<li>10 oeufs.</li>
<li>50 g de pépites de chocolat.</li>
<li>210 g de  sucre en poudre.</li>
<li>30 g de sucre glace.</li>
<li>1 gousse de vanille.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>1 Préparez les mousses aux chocolat. Dans deux  casseroles , faites fondre le chocolat blanc  et 100 g de chocolat noir au bain marie.</li>

<li>2 Cassez 5 oeufs dans un saladier. Réservez les blancs dans le cul de poule  et les jaunes dans un saladier . Montez les blancs en neige. Mélangez les jaunes au fouet. ( vous n'en utiliserez que la moitié).</li>

<li>3 Dans un premier saladier, mélangez le chocolat :-) noir et le miel, puis la moitié des jaunes d'oeufs. Ajoutez délicatement la moitié des blancs d'oeufs.</li>
<li>Mettez au réfrigérateur durant 3 heures.</li>

<li>4 Dans un second saladier,  fouettez la crème fraîche liquide jusqu'à ce qu'elle épaississe. Incorporez le chocolat blanc à la crème  fouettée . Puis ajoutez les blancs d'oeufs. .</li>
<li>Procédez comme pour  le chocolat noir.</li>
<li>Mettez au réfrigérateur durant 3  heures.</li>

<li>5 Préparez le biscuit roulé.</li>

<li>6 Etaler à la spatule une couche de chocolat noir, puis une couche de chocolat blanc. Parsemez de pépites de chocolat. Roulez délicatement le  biscuit. Entourez de film alimentaire. Placez au réfrigérateur au moins une heure.</li>

<li>7 Deux heures avant de servir, faites fondre 100g de chocolat noir. Ajoutez 30g de sucre glace. Nappez en le dessus de la bûche. La remettre au frais.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>La bûche peut  être préparée la veille mais la ganache du dessus doit être mise le jour même.</li>
<li>On peut aussi napper avec une crème  au beurre ( 120g de beurre mou, 100g de sucre glace , 1 oeuf entier, chocolat  fondu).</li>
</comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cake au thon et aux olives</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>40</cooktime>
<ingredient><li>- 300 g de thon au naturel.</li>
<li>- 100 g d'olives vertes ou noires dénoyautées.</li>
<li>- 100 g d'emmental râpé.</li>
<li>- 100 g de farine.</li>
<li>- 1 sachet de levure.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 10 cl de lait.</li>
<li>- 10 cl d'huile.</li>
<li>- beurre.</li>
<li>- farine pour le moule.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 210°C (thermostat 6).</li>

<li>Mélanger la farine et la levure dans un saladier, faire un trou au milieu. Y casser les oeufs et mélanger peu à peu le lait et l'huile. Incorporer le thon égoutté et émietté, les olives et le fromage.</li>

<li>Verser la préparation dans un moule à cake beurré et fariné. Faire cuire au four pendant 40 mn.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Pour que le résultat soit plus homogène, je hache les olives finement de façon à ce qu'elles soient mieux réparties lors de la cuisson.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_cake-au-thon-et-aux-olives_17384.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Cake_au_thon_et_aux_olives.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/de/de58e0dc-c30d-476f-aaa8-2aa8eef9fff2_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>cake aux brocolis et aux tomates cerise </title>
<preptime>15 minutes </preptime>
<cooktime>45 minutes </cooktime>
<ingredient><li>12 tomates cerise.</li>
<li>200 g brocolis.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>130 g farine.</li>
<li>1/2 sachet de levure chimique.</li>
<li>10 cl d'huile d'olive.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 210°C.</li>
<li>Couper les brocolis en petits bouquets.</li>
<li>Les Laver ainsi que les tomates cerise.</li>
<li>Faire cuire les brocolis dans une grande casserole d'eau bouillante salée Pendant 10 minutes.</li>
<li>Les égoutter et les Réserver.</li>
<li>Dans un saladier, mélanger la farine et la levure.</li>
<li>Ajouter les oeufs et l'huile d'olive.</li>
<li>Fouetter énergiquement jusqu'à obtenir  une pâte  lisse  et homogène.</li>
<li>Saler et poivrer.</li>
<li>Ajouter les brocolis coupés  en petits  morceaux ainsi que les tomates cerise et remuer délicatement.</li>
<li>Garnir  de cette préparation un moule à cake.</li>
<li>Enfourner Pour 35 minutes.</li>
<li>Laisser le cake refroidir complètement avant  de le démouler .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>60 minutes </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cake aux olives et aux noisettes</title>
<preptime>30</preptime>
<cooktime>60</cooktime>
<ingredient><li>- 150 g de farine tamisée.</li>
<li>- 4 oeufs.</li>
<li>- 8 cl d'huile.</li>
<li>- 15 cl de lait.</li>
<li>- 1 sachet de levure chimique.</li>
<li>- 150 g d'olives vertes dénoyautées.</li>
<li>- 150 g de noisettes décortiquées.</li>
<li>- 150 g de comté râpé.</li>
<li>- 15 g de beurre.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffez le four thermostat 6 (180°C).</li>

<li>Mélangez la farine tamisée avec la levure chimique et une pincée de sel. Incorporez les oeufs l'un après l'autre en mélangeant avec une cuillère en bois.</li>

<li>Versez l'huile, puis le lait, sans cesser de mélanger. Travaillez cette pâte au fouet électrique jusqu'à ce qu'elle soit lisse et onctueuse. Poivrez au moulin.</li>

<li>Beurrez soigneusement un moule à cake.</li>

<li>Plongez les olives vertes quelques secondes dans de l'eau bouillante. Rafraîchissez-les sous l'eau froide. Egouttez et épongez-les dans du papier absorbant. Incorporez-les délicatement à la pâte ainsi que les noisettes et le fromage râpé. Versez dans le moule à cake qui doit être rempli seulement aux deux tiers de sa hauteur.</li>

<li>Enfournez. Laissez cuire 1 heure 15.</li>

<li>Démoulez à la sortie du four et laisser refroidir sur une grille avant de le couper en tranches.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_cake-aux-olives-et-aux-noisettes_16461.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Cake_aux_olives_et_aux_noisettes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/45/45722231-7376-4586-a5ae-fcfd4c801979_normal.jpg</imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cake aux olives vertes, aux noisettes et au comté</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>50</cooktime>
<ingredient><li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 100 g de comté râpé.</li>
<li>- 100 g d'olives vertes dénoyautées.</li>
<li>- 10 g de beurre.</li>
<li>- 10 cl de lait.</li>
<li>- 100 g de noisettes décortiquées.</li>
<li>- 100 g de farine tamisée.</li>
<li>- 3 cuillères à soupe d'huile.</li>
<li>- 1 sachet de levure chimique.</li>
<li>- 1 pincée de sel et de poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Tamisez la farine et la levure puis incorporez les oeufs un par un en mélangeant à l'aide d'une cuillère en bois.</li>

<li>Versez progressivement le lait et l'huile sans cesser de remuer.</li>

<li>Travaillez au fouet jusqu'à ce que la pâte soit lisse et onctueuse. Poivrez généreusement.</li>

<li>Ebouillantez les olives quelques secondes, rafraîchissez-les puis roulez-les dans la farine.</li>

<li>Incorporez les olives, les noisettes et le comté râpé à la pâte.</li>

<li>Versez la préparation dans un moule à cake beurré puis enfournez dans le four froid.</li>

<li>Allumez le four sur 210°C (thermostat 7) et laissez-le monter en température pendant 10 minutes. Réglez alors le four sur 150°C (thermostat 5) et poursuivez la cuisson durant 40 minutes.</li>

<li>Démouler le cake à la sortie du four et laissez-le refroidir sur une grille avant de le découper en tranches.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_cake-aux-olives-vertes-aux-noisettes-et-au-comte_23345.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cake aux poireaux façon quiche sans pâte</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>35 min </cooktime>
<ingredient><li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 60 g de farine.</li>
<li>- 50 cl de lait ou 20 cl de crème fraîche + 30 cl de lait.</li>
<li>- 200 g de gruyère râpé.</li>
<li>- 3 poireaux (vert et blanc).</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- muscade (selon goût).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper les poireaux en petits morceaux et les faire revenir dans une poêle avec du beurre jusqu'à ce qu'ils soient fondus (environ 30 minutes). Saler, poivrer et mettre la muscade. Réserver.</li>

<li>Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).</li>

<li>Dans un saladier, mélanger le reste des ingrédients et incorporer les poireaux.</li>

<li>Verser la préparation dans un plat à cake préalablement beurré. Mettre au four pendant 30-40 minutes.</li>

<li>Servir chaud, tiède ou froid suivant votre goût.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_cake-aux-poireaux-facon-quiche-sans-pate_67430.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>cake aux épinards et au boursin </title>
<preptime>15 minutes</preptime>
<cooktime>40 minutes</cooktime>
<ingredient><li>3 oeufs.</li>
<li>200 g de farine.</li>
<li>1 cuillère à café de levure chimique.</li>
<li>5 cl d'huile d'olive.</li>
<li>15 cl de lait.</li>
<li>60 g d'emmental râpé.</li>
<li>200 g d'épinards hachés.</li>
<li>30 g pignons de pin.</li>
<li>120 g de fromage frais  à l'ail et aux fines herbes.</li>
<li>Beurre.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Mélanger les oeufs avec la farine, la levure, l'huile, du sel et du poivre.</li>
<li>Ajouter le lait tiédi, l'emmental râpé, les pignons de pin et les épinards hachés.</li>
<li>Mélanger bien.</li>
<li>A l'aide d'une fourchette, émietter grossièrement le fromage frais sur la préparation et mélanger très peu.</li>
<li>Verser la préparation dans un moule à cake préalablement beurré ou un moule en silicone.</li>
<li>Mettre au four 40 minutes.</li>
<li>Attendre 10 minutes, démouler et laisser refroidir sur une grille.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>55 minutes </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cake poireaux/lardons et graines</title>
<preptime>15 mn</preptime>
<cooktime>45 mn</cooktime>
<ingredient><li>1 gros poireau.</li>
<li>1 boîte de lardons fumés.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>150 g de farine.</li>
<li>1 sachet de levure chimique.</li>
<li>150 ml de lait tiède.</li>
<li>100 ml d'huile.</li>
<li>100 g de gruyère râpé.</li>
<li>50 g de parmesan.</li>
<li>1 cuillère à café de curry.</li>
<li>1 grosse poignée de graines de lin.</li>
<li>1 poignée de graines de sésame grillé.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1Couper le poireau en lanières et le laver. Faire revenir les lardons sans matière grasse et ajouter les poireaux.</li>
<li>Saupoudrer de curry et arroser d'un verre d'eau. Cuire juqu'à évaporation de l'eau.</li>
<li>2Pendant la cuisson des poireaux, fouetter les oeufs avec la farine et la levure, l'huile et le lait. Incorporer les fromages ainsi que les poireaux. Bien mélanger en ajoutant les graines de lin. Rectifier en poivre et sel.</li>
<li>3Verser dans un moule à cake (en silicone de préférence), parsemer de graines de sésame et faire cuire 45 minutes à 180°C.</li>
<li>4Vérifier la cuisson avec la lame d'un couteau. Déguster tiède.</li>
<li>Pour finir. Vous trouverez toutes sortes de graines dans les magasins bio. Les graines de lin sont les plus &quot;discrètes&quot; et passent donc bien avec les enfants. Ils aiment aussi en général les graines de sésame qu'ils apprécient sur leurs hamburgers.</li>
</recipetext>
<url>http://cuisine.journaldesfemmes.com/recette/308862-cake-poireaux-lardons-et-graines</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Cake_poireauxlardons_et_graines.jpg</imagepath>
<imageurl>http://icu.linter.fr/270/309946/1237135108/cake-poireaux-lardons-et-graines.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cannelloni à la forestière</title>
<preptime>40 minutes </preptime>
<cooktime>30 minutes</cooktime>
<ingredient><li>500 g de champignons.</li>
<li>1 cuillère à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>2 échalotes.</li>
<li>5 branches de persil plat.</li>
<li>12 Cannellonis.</li>
<li>sel et poivre.</li>
<li>30 g de beurre.</li>
<li>30 g de farine.</li>
<li>30 cl de lait.</li>
<li>90 g d'emmental râpé.</li>
<li>20 cl de crème liquide.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Nettoyer les champignons et les couper en petits morceaux.</li>
<li>Mettre l'huile à chauffer dans une sauteuse et faire suer les échalotes hachées.</li>
<li>Ajouter les champignons, le persil haché et poursuivre la cuisson jusqu'à évaporation de l'eau .</li>
<li>Saler et poivrer.</li>
<li>Dans une casserole, faites fondre le beurre, Ajouter la farine hors du feu puis incorporer le lait chaud, faire épaissir sur feu doux sans cesser de remuer. Saler et poivrer. Ajouter 50 g de fromage râpé puis les champignons.</li>
<li>Mettre les Cannelloni à Cuire dans une casserole d'eau salée bouillante. Ils doivent être encore fermes , juste précuits.</li>
<li>Remplir délicatement les Cannelloni de farce aux champignons. Les Placer dans un plat, les napper de crème et saupoudrer du fromage restant.</li>
<li>Mettre au four préchauffé à 180°C Pendant 20 minutes. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure 10</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>cheesecake </title>
<preptime>30 minutes </preptime>
<cooktime>45 minutes </cooktime>
<ingredient><li>80 biscuits roses de Reims.</li>
<li>40 g de beurre.</li>
<li>300 g de ricotta .</li>
<li>10 cl de crème liquide.</li>
<li>70 g de sucre.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>1 citron jaune non traité .</li>
<li>13 fraises.</li>
<li>confiture de fraises .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Réduire les biscuits en poudre et les mélanger avec le beurre fondu.</li>
<li>Etaler cette pâte  à l'aide du dos d'une cuillère à soupe, au fond d'un moule carré de  18 cm de coté ou un moule à cake recouvert de papier sulfurisé ou en silicone, et tasser bien.</li>
<li>Mettre au frais 1 heure.</li>
<li>Mélanger la ricotta et la crème, Ajouter le sucre, les oeufs, le zeste du citron et la moitié de son jus.</li>
<li>Verser cette préparation sur le biscuit et mettre au four pour 45 minutes à 150°C.</li>
<li>A la fin de la cuisson, laisser le cheesecake refroidir dans le four éteint puis le Placer 2 heures au minimum au réfrigérateur.</li>
<li>Couper le cheesecake en petits carrés avec un grand couteau à essuyer entre chaque coupe.</li>
<li>Etaler un peu de confiture de fraises sur chaque carré et Déposer une demi fraise , napper également de confiture.</li>
<li>Conserver au frais .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>25 pièces</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>4 heure 15</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Cheesecake aux fraises</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>60</cooktime>
<ingredient><li>Pour la pâte :.</li>
<li>- 200 g de biscuits secs (type petit-beurre).</li>
<li>- 110 g de beurre.</li>

<li>Pour la garniture :.</li>
<li>- 300 g de fraises.</li>
<li>- 1 citron.</li>
<li>- 400 g de fromage frais égoutté : ricotta, faisselle ou brousse (fromage frais de vache).</li>
<li>- 125 g de crème fraîche.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 125 g de sucre semoule.</li>
<li>- 2 sachets de sucre vanillé.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe rases de farine.</li>
<li>- 1 moule à manqué à fond ammovible de 22 ou 24 cm de diamètre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mettez le fromage blanc à égoutter 3h à l'avance dans une passoire (facultatif). Allumez le four à thermostat 5 (150°C).</li>

<li>Mixez les gâteaux secs avec le beurre fondu. Tapissez le moule de cette pâte en l'étalant à la main ou fourchette. Enfournez le moule pour 10 mn, puis sortez-le et laissez refroidir.</li>

<li>Râpez le zeste du citron Lavez et équeutez les fraises, gardez-en trois ou quatre pour la décoration. Coupez les autres en deux.</li>

<li>Mixez le fromage avec la crème fraîche, ajoutez le sucre semoule, le sucre vanillé, la farine, les oeufs et le zeste de citron. Mixez 30 secondes.</li>

<li>Disposez les fraises sur la pâte dans le moule. Versez dessus la crème au fromage blanc. Enfournez pour 1h10.</li>

<li>Laissez refroidir le gâteau. Démoulez-le et décorez-le avec les fraises réservées.</li>

<li>Ce gâteau se mange très frais.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>La faisselle rend ce gâteau traditionnel, avec de la brousse, le goût est celui que l'on retrouve en angleterre. Ce gâteau est très peu répandu et mérite d'être goûté!!.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_cheesecake-aux-fraises_15305.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Cheesecake_aux_fraises.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/5f/5f432e80-fe60-4e27-8805-b840f26ef211_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Chili con carne</title>
<preptime>30</preptime>
<cooktime>120</cooktime>
<ingredient><li>- 2 gros oignons.</li>
<li>- 3 gousses d' ail.</li>
<li>- 1 poivron.</li>
<li>- 1 boîte (400 g) de tomates au naturel pelées.</li>
<li>- 750 g de haricots rouges (poids égoutté).</li>
<li>- 1 kg 500 de boeuf haché (je préfère mais pour les puristes le boeuf coupé en morceaux est possible).</li>
<li>- 50 cl de bouillon kub.</li>
<li>- 4 cuillères à soupe d'huille d'olive.</li>
<li>- 1 cuillère à café de graines de cumin.</li>
<li>- 1 cuillère à café d'origan séché.</li>
<li>- Tabasco.</li>
<li>- 2 cuillères à café de piment d'Espelette.</li>
<li>- 1/2 cuillère à café de piment de Cayenne.</li>
<li>- sel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1) Hacher ails et oignons et les faire revenir dans l'huile d'olive dans une grande cocotte (prévoir l'équivalent de la cocotte Seb 4,5 l) pendant 10 mn ensuite ajouter la viande et remuer pendant 5-6 mn.</li>
<li>2) Ajouter le cumin, l'origan, les piments et le Tabasco (plus ou moins selon votre goût). Saler, remuer consciencieusement et mettez sur feux doux. Mouiller avec le bouillon, ajouter tomates et poivron coupé en dés et laisser mijoter pendant 1 heure.</li>
<li>3) Ajouter les haricots égouttés et laisser cuire encore une heure.</li>
<li>Remarques :.</li>

<li>La dose de Tabasco permet de rendre le plat + ou - épicé sachant qu'avec les piments il est déjà bien relevé mais il n'y a que la pratique pour que ce plat soit comme on l'aime ! et surtout ne pas supprimer les épices.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>bière.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_chili-con-carne_29198.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Chili_con_carne.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/65/65f6ef85-72c4-4c4d-a344-b6b6793e6d96_normal.jpg</imageurl>
<quantity>8 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Remarques :.</li>

<li>La dose de Tabasco permet de rendre le plat + ou - épicé sachant qu'avec les piments il est déjà bien relevé mais il n'y a que la pratique pour que ce plat soit comme on l'aime ! et surtout ne pas supprimer les épices.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>bière.</li>
</comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>clafouti aux fruits</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>400 g de fruits.</li>
<li>180 g de farine.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>150 g de sucre.</li>
<li>1 pincée de sel.</li>
<li>1,5 verre de lait.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>mélanger farine oeufs et lait.</li>
<li>verser la moitié du mélange.</li>
<li>mettre les fruits.</li>
<li>recouvrir du sucre.</li>
<li>verser l'autre moitié.</li>
<li>mettre au four gradin 2 chaleur combinée 180°c.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>clafoutis aux framboises </title>
<preptime>20 minutes </preptime>
<cooktime>40 minutes </cooktime>
<ingredient><li>2 oeufs.</li>
<li>2 jaunes d'oeufs.</li>
<li>250 g de fromage blanc.</li>
<li>100 g de sucre.</li>
<li>2 sachets de sucre vanillé.</li>
<li>80 g de farine.</li>
<li>50 g de poudre d'amandes.</li>
<li>20 cl de lait.</li>
<li>15 g de beurre.</li>
<li>400 g de framboises.</li>
<li>2 cuillères à soupe de pistaches .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Fouetter les oeufs, les jaunes d'oeufs, le fromage blanc et les sucres sans faire trop mousser.</li>
<li>Incorporer la farine et la poudre d'amandes puis le lait afin d'obtenir une pâte homogène.</li>
<li>Beurrer une tourtière et verser la pâte.</li>
<li>Répartir toutes les framboises, les enfoncer légèrement.</li>
<li>Saupoudrer de pistaches hachées.</li>
<li>Placer la tourtière dans un four préchauffé à 180°C pendant 40 minutes.</li>
<li>Le clafoutis doit à peine dorer.</li>
<li>Laisser refroidir puis Placer au frais. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Confiture de brugnons</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>3 kg de brugnons.</li>
<li>1, 75 kg de sucre en poudre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>
<li>Pelez et dénoyautez les brugnons et coupez-les en dés.</li>

<li>2.</li>
<li>Placez les brugnons et le sucre en couches alternées dans une grande terrine. Laissez macérer 12 heures.</li>

<li>3.</li>
<li>Versez uniquement le jus dans une bassine à confitures, portez à ébullition et laissez cuire 10 min. Ajoutez alors les brugnons et laissez cuire jusqu'à ce que la confiture épaississe (environ 30 min) en remuant et écumant régulièrement. Vérifiez la cuisson.</li>

<li>4.</li>
<li>Mettez en pots.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/confiture-de-brugnons-28918.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Confiture_de_brugnons.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.cuisineaz.com/library/img/intern/recette/no-photo.jpg</imageurl>
<quantity>6 pots de 500 g</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Autre</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Confiture de brugnons</title>
<preptime>20 minutes</preptime>
<cooktime>40 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 2,5 kg de brugnons ou nectarines.</li>
<li>- 1,750 kg de sucre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Pelez et coupez les fruits en morceaux.</li>
<li>Mettez-les dans une bassine à confiture avec le sucre et laissez macérer une nuit.</li>
<li>Le lendemain, égouttez les fruits.</li>
<li>Faites chauffer le jus rendu à feu fort environ 10 min.</li>
<li>Ajoutez les fruits et faites cuire 30 min à petits bouillons en écumant au début.</li>
<li>Vérifiez la consistance (1 goutte sur une assiette froide tournée à la verticale ne doit pas couler).</li>
<li>Mettez en pots et laissez refroidir.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_confiture-de-brugnons_24624.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Confiture pêche vanille</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>5 min</cooktime>
<ingredient><li>1 bâton de vanille.</li>
<li>1 kg de pêches dénoyautées.</li>
<li>1 kg de sucre (ou 500 g pour conservation moins longue).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>
<li>Faites chauffer les morceaux de pêche avec le sucre, 2 noyaux et la gousse fendue, raclée de son &quot;caviar&quot;. Il faut ajouté Le &quot;caviar&quot;.</li>

<li>2.</li>
<li>Laissez cuire 5 min à partir de l'ébullition sans arrêter de tourner.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/confiture-peche-vanille-31243.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Confiture_pche_vanille.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.cuisineaz.com/library/img/intern/recette/no-photo.jpg</imageurl>
<quantity>6 à 8 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Coupe de myrtilles </title>
<preptime>40 minutes </preptime>
<cooktime>10 minutes </cooktime>
<ingredient><li>Pour la génoise :.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>60 g de sucre.</li>
<li>250 g de mascarpone.</li>
<li>60 g de farine.</li>
<li>Pour la garniture :.</li>
<li>5 cuillères à soupe de confiture de myrtilles.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>80 g de sucre.</li>
<li>250 g de mascarpone.</li>
<li>60 g de myrtilles surgelées.</li>
<li>Pour le décor :.</li>
<li>125 g de myrtilles.</li>
<li>6 grappes de groseilles .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Séparer les jaunes d'oeufs des blancs.</li>
<li>Battre les jaunes avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse puis Ajouter le mascarpone et fouetter encore 2 minutes.</li>
<li>Ajouter la farine. Battre les blancs en neige ferme et les Ajouter délicatement au mélange précédent.</li>
<li>Verser la pâte sur une plaque de cuisson en silicone ou recouverte de papier sulfurisé.</li>
<li>Bien étaler et mettre au four 10 minutes à 180°C.</li>
<li>A la sortie du four Attendre 5 minutes puis démouler sur une autre feuille de papier cuisson.</li>
<li>Laisser refroidir complètement puis étaler la confiture en une fine couche régulière.</li>
<li>Choisir des verrines plutôt droite et un emporte-pièce du  même diamètre.</li>
<li>Avec cet emporte pièce Découper 3 disques de génoise à la suite puis les Retirer délicatement en une seule fois.</li>
<li>Avec une brochette en bois, Piquer au centre des génoises et les Placer dans les verrines.</li>
<li>Séparer les jaunes des blancs d'oeufs.</li>
<li>Battre les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse puis Ajouter le mascarpone et fouetter encore 2 minutes.</li>
<li>Battre les blancs d'oeufs en neige ferme et les Ajouter délicatement au mélange précédent.</li>
<li>Ajouter les myrtilles surgelées, Attendre 2 minutes puis mélanger Pour créer des marbrures.</li>
<li>Verser dans les verrines au trois quart, mélanger un peu à nouveau puis finir de les remi.</li>
<li>Placer au frais 3 heures minimum.</li>
<li>Au moment de servir, décorer de myrtilles fraîches et de groseilles .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>3 heures 50</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Courge 'butternut' cuite au four</title>
<preptime>15 minutes</preptime>
<cooktime>30 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 1 courge butternut.</li>
<li>- 1/2 cuillère à café de piment de Cayenne en poudre.</li>
<li>- une grosse pincée de sel.</li>
<li>- huile olive.</li>
<li>- 1 gousse d'ail hachée.</li>
<li>- une poignée de gruyère ou d'emmenthal râpé.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper la courge en deux, la vider, la peler à l'économe et la tailler en morceaux.</li>
<li>Déposer les cubes de courge dans une terrine, ajouter de la Cayenne, du sel, arroser d'huile d'olive et d'ail, saupoudrer d'un peu de chapelure, couvrir d'une couche de gruyère ou d'emmenthal râpé.</li>
<li>Cuire au four, à thermostat 6 (180°C) une trentaine de minutes, jusqu'à ce que les morceaux de courge soient tendres.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_courge-butternut-cuite-au-four_15270.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Courge_butternut_cuite_au_four.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/04/04b46f91-b7ef-4d35-b766-3662cd268f23_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Courgettes rondes farcies</title>
<preptime>60 minutes</preptime>
<cooktime>15 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 4 courgettes rondes.</li>
<li>- 500 g de chair à saucisse.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>- 1 oignon doux.</li>
<li>- 1 échalote longue.</li>
<li>- 1 tomate pelée.</li>
<li>- 10 cl de crème fluide.</li>
<li>- gruyère râpé.</li>
<li>- herbes de Provence.</li>
<li>- cumin.</li>
<li>- sel.</li>
<li>- poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mettre de l'eau à bouillir dans une casserole.</li>
<li>Pendant ce temps, découper les chapeaux des courgettes et les vider à l'aide d'une petite cuillère.</li>
<li>Lorsque l'eau bout, ajouter les courgettes et laisser cuire 10 min.</li>
<li>Retirer du feu et laisser refroidir.</li>
<li>Émincer l'oignon et hacher l'échalote.</li>
<li>Faire chauffer l'huile d'olive dans une grande poêle, y ajouter les oignons et les échalotes.</li>
<li>Laisser cuire à feu doux 2-3 min (les oignons doivent devenir translucides).</li>
<li>Incorporer la viande et laisser cuire 10 min.</li>
<li>Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).</li>
<li>Ajouter la tomate coupée en morceaux, la chair des courgettes et les herbes de Provence.</li>
<li>Saler et poivrer.</li>
<li>Mettre une toute petite pointe de cumin et laisser mijoter 30 min toujours à feu doux.</li>
<li>Juste avant de farcir, ajouter quelques pincées de gruyère râpé pour donner un peu de goût.</li>
<li>Farcir les courgettes, ajouter le gruyère râpé et remettre les chapeaux.</li>
<li>Enfourner 15 min à 180°C.</li>
<li>Servir avec du riz, bon appétit !.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_courgettes-rondes-farcies_223873.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Courgettes_rondes_farcies.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/78/7879faa5-865b-4e71-9eaf-0ebba0e7434f_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>5</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Croquant aux trois chocolats</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>5 min</cooktime>
<ingredient><li>100 g de NESTLÉ DESSERT Blanc.</li>

<li>100 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir.</li>

<li>50 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Caramel.</li>

<li>40 g de céréales type corn flakes.</li>

<li>150 ml de crème fleurette.</li>

<li>1 poire.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Faites fondre le chocolat blanc au bain-marie. Laissez tiédir et ajoutez les corn flakes en brisures. Faites des palets ronds sur une feuille de papier sulfurisé posez-les sur un plat ou un plateau et faites prendre 1 heure au réfrigérateur. Dans un saladier, faites fondre le chocolat noir au micro-ondes et laissez-le tiédir.</li>

<li>2.</li>

<li>Battez 100 ml de crème en chantilly, ajoutez le chocolat noir fondu. Mélangez délicatement et placez 30 minutes au réfrigérateur.</li>

<li>3.</li>

<li>Faites fondre le Chocolat caramel avec les 50 ml de crème. Pelez et coupez la poire en lamelles.</li>

<li>4.</li>

<li>Sur chaque croquant au chocolat blanc, ajoutez des lamelles de poire, une quenelle de chantilly et un coulis de chocolat tiède. Servez aussitôt.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/croquant-aux-trois-chocolats</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Croquant_aux_trois_chocolats.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/13473.jpg</imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Crumble aux pommes</title>
<preptime>20 mn</preptime>
<cooktime>30 mn</cooktime>
<ingredient><li>5 pommes.</li>
<li>125 g de beurre mou.</li>
<li>10 cuillères à soupe de farine.</li>
<li>10 cuillères à soupe de sucre roux.</li>
<li>1 grosse cuillère à soupe de cannelle.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>2Eplucher et couper les pommes en dés, les disposer au fond du moule.</li>
<li>3Dans un saladier, malaxer avec les doigts le beurre, la farine, le sucre et la cannelle afin d'obtenir des miettes plus ou moins grosses.</li>
<li>4Répartir ce mélange sur les pommes sans tasser.</li>
<li>5Enfourner environ 30 minutes jusqu'à ce que crumble soit bien doré.</li>
<li>6Servir chaud ou tiède.</li>
<li>Pour finir. Ce crumble aux pommes s'accompagne très bien d'une glace à la vanille.</li>
</recipetext>
<url>http://cuisine.journaldesfemmes.com/recette/312469-crumble-aux-pommes</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Crumble_aux_pommes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://icu.linter.fr/270/317951/1234457495/crumble-aux-pommes.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Crumble aux prunes, brugnons et noisettes</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>50 min</cooktime>
<ingredient><li>1kg200 de prunes d'ente.</li>
<li>2 brugnons.</li>
<li>4 cuilleres à soupe de sucre (dans les fruits)+ 50g de sucre dans la pâte.</li>
<li>canelle.</li>
<li>250 g de farine.</li>
<li>125 g de beurre doux.</li>
<li>12 à 20 noisettes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Prechauffez le four à 190 °C.</li>
<li>Lavez et coupez en deux les prunes, denoyautez-les et disposez-les dans un plat à gratin, la peau vers le bas.</li>
<li>coupés les brugnons en quartiers et disposez-les sur les prunes.</li>
<li>Saupoudrez de canelle et de sucre (4 cuillères à soupe).</li>
<li>Dans un saladier, préparez le crumble avec 250g de farine et le beurre taillé en cubes. Cassez les noisettes et mixez-les. Versez la poudre de noisettes dans le melange . Ajoutez le sucre. Melangez du bout des doigts. Sablez le mélange. Étalez-le sur les fruits et enfournez à 190 °C pendant 50 min.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>8</quantity>
<rating>5</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1h10</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
<image><path>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Crumble_aux_prunes_brugnons_et_noisettes_1.jpg</path><description></description></image>
</recipe>

<recipe>
<title>crumble de potiron  aux épices et magret fumé</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>700 g potiron.</li>
<li>2 pommes de terre.</li>
<li>1 oignon.</li>
<li>80 gde comté.</li>
<li>12 tranches de magrets de canar fumé.</li>
<li>50 cl de bouillon de volaille.</li>
<li>20 cl de lait.</li>
<li>1 c à s dec4 épices.</li>
<li>1/2 c à c de curry.</li>
<li>100 g de farine.</li>
<li>110 g de beurre moule.</li>
<li>40 g de parmesan.</li>
<li>50 g de crackers.</li>
<li>20 g de noix hachées.</li>
<li>2 c à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>sel poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Epluchez le potiron et les pommes de terre. Coupez-les en tout petits dés.</li>
<li>Epluchez l'oignon, émincez-le et faites-le revenir  dans  l'huile.</li>
<li>Ajouter le potiron et les pommes de terre puis verser le bouillon de volaille et le lait.</li>
<li>Saupoudrer les épices et faire  cuire à couvert 15 min sur feu moyen.</li>
<li>Saler poivrer.</li>
<li>Préparer la pâte à crumble : dans un saladier, mélanger du bout des doigts la farine, le parmesan, 100 g de beurre, les noix et les crackers émiettés.</li>
<li>Saler poivrer et travailler jusqu'à obtenir une pate friable.</li>
<li>Préchauffer le four à 180°C (th 6).</li>
<li>Beurrer 4 moules à gratin et répartir le  potiron épicé et égoutté.</li>
<li>Couvrir avec des  lamelles de comté, les tranches de magret puis émietter la pâte à crumble.</li>
<li>Enfourner pour 20 in.</li>
<li>Servir bien chaud.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/crumble_de_potiron__aux_pices_et_magret_fum_5.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>crème anglaise  magic</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>4 min30</cooktime>
<ingredient><li>3 jaunes d'oeuf.</li>
<li>3 cuillère à soupe de sucre.</li>
<li>1 cuillère à soupe de maizena.</li>
<li>1/2 l de lait.</li>
<li>extrait de vanille.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>dans un saladier,,  mettre le lait à chauffer 3 min puissance max au micro onde avec qq gouttes de vanille.</li>
<li>paendant ce temps mélanger les jaunes, le sucre et la maizena au fouet.</li>
<li>qd le lait est chaud, Ajouter le mélange en fouettant.</li>
<li>passer 1 min 30 au micro onde .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/crme_anglaise__magic.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>3 oeufs</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Crème anglaise au micro-ondes</title>
<preptime>1 mn</preptime>
<cooktime>4 mn </cooktime>
<ingredient><li>- 1 litre de lait.</li>
<li>- 6 jaunes d'oeuf.</li>
<li>- 100 g de sucre en poudre.</li>
<li>- extrait de vanille (ou sucre vanillé).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire chauffer le lait au micro-onde.</li>

<li>Mélanger les jaunes d'oeuf et le sucre.</li>
<li>Ajouter la vanille.</li>
<li>Quand le lait est chaud, le verser sur le mélange oeuf-sucre en mélangeant bien.</li>

<li>Remettre au micro-onde 2 à 3 mn en remuant en milieu de cuisson.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_creme-anglaise-au-micro-ondes_21924.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Crme_anglaise_au_microondes.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Crème de marrons facile</title>
<preptime>60</preptime>
<cooktime>45</cooktime>
<ingredient><li>- 2 kg de marrons.</li>
<li>- 1,5 kg de sucre.</li>
<li>- 2 verres d'eau.</li>
<li>- 1 gousse de vanille.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire une incision circulaire sur les marrons (sur le dessus du marron).</li>

<li>Mettre les marrons dans une casserole. Couvrir largement d'eau froide. Faire bouillir quelques minutes.</li>

<li>Retirer du feu et prendre 2 ou 3 marrons à la fois en laissant les autres dans la casserole d'eau chaude. Retirer l'écorce.</li>

<li>Au fur et à mesure, jeter les marrons dans une casserole contenant 1/2 litre d'eau tiède. Couvrir et faire cuire à feu doux quelques minutes. Pour vérifier la cuisson : quand ils s'écrasent facilement, ils sont cuits.</li>

<li>Les égoutter et les passer au tamis en crin !!! Personnellement, je n'en ai pas alors je les ais mis dans mon robot et les ai réduits en fine poudre. Ca marche très bien. Garder au chaud.</li>

<li>Faire avec le sucre et l'eau un sirop au 'petit boulé' (vous plongez l'écumoire dans le sirop, vous la sortez et vous soufflez: il se forme alors comme des bulles de savon), puis verser sur la purée chaude. Ajouter la vanille.</li>

<li>Chauffer doucement en remuant. Laisser bouillir 15 à 20 minutes. La pâte doit être épaisse et tenir à la cuillère. Enlever la vanille.</li>

<li>Mettre en pots et les retourner. On pourra conserver cette délicieuse crème de marrons pendant un an.</li>

<li>Régalez-vous bien !!.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Pour moi, cette crème de marrons est bien meilleure que celle du commerce. Maintenant je ne fais plus que celle là ! De plus elle est très économique. N'hésitez pas lors de vos balades à en ramener beaucoup. Vous ferez de la crème pour l'année.Elle s'accomode très bien avec du fromage blanc. Essayez, c'est un régal!.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_creme-de-marrons-facile_32606.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Crme_de_marrons_facile.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/a5/a51ade39-fd00-4046-adc1-15d32289e3f6_normal.jpg</imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>crème patissière</title>
<preptime></preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>1/2 l de lait.</li>
<li>60 g de farine.</li>
<li>75 g de sucre.</li>
<li>1 oeuf.</li>
<li>parfum.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>faire bouillir le lait.</li>
<li>mélanger la farine le sucre et l'oeuf.</li>
<li>verser le lait sur le mélange.</li>
<li>remettre sur le feu et retirer au premier bouillon.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>crème renversée</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>40 min  à 165°</cooktime>
<ingredient><li>1/2 l de lait.</li>
<li>1 sachet de sucre vanillé.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>75 g de sucre.</li>

</ingredient>
<recipetext></recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>3</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>crêpes</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>350 g de farine.</li>
<li>2 cuillères à soupe de sucre.</li>
<li>1/2 cuillère  à café de sel.</li>
<li>2 cuillère à soupe d'huile.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>3/4 l de lait .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire un puits dans la farine.</li>
<li>La mélanger avec la moitié du lait.</li>
<li>Ajouter les oeufs battus en omelette, le restant du lait, le sucre, le sel et l'huile.</li>
<li>Laisser reposer 30 min.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/crpes.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>12</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Curry de dinde </title>
<preptime>25 minutes </preptime>
<cooktime>45 minutes </cooktime>
<ingredient><li>2 cuillères à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>1,2 kg de blancs de dinde.</li>
<li>2 oignons.</li>
<li>1 petit poivron rouge.</li>
<li>1 carotte.</li>
<li>2 gousses d'ail.</li>
<li>2 cuillères à soupe de pâte de Curry jaune.</li>
<li>30 cl de bouillon de volaille.</li>
<li>25 cl de lait de coco.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire chauffer 1 cuillère à soupe d'huile d'olive dans un fait-tout et y faire dorer les morceaux de dinde.</li>
<li>Retirer la viande, Ajouter 1 cuillère à soupe d'huile et faire blondir  les oignons.</li>
<li>Ajouter le poivron et la carotte taillée en julienne.</li>
<li>Laisser Cuire 10 minutes à couvert.</li>
<li>Replacer la viande dans le fait-tout, Ajouter l'ail, la pâte de Curry, le bouillon et le lait de coco.</li>
<li>Saler légèrement et poivrer.</li>
<li>Porter à ébullition puis Couvrir et laisser Cuire sur feu doux Pendant 30 minutes.</li>
<li>Servir accompagné de riz ou de semoule .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure 10</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Dôme croquant de chocolat blanc à la mousse de fruits rouges et coeur de fraise</title>
<preptime></preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>(10 Portions) :.</li>

<li>Pour la coque du dôme :.</li>
<li>- 200 g de chocolat blanc.</li>
<li>- 1 noisette de beurre.</li>

<li>Pour la mousse de fruits rouges :.</li>
<li>- 250 g de fruits rouges frais ou surgelés.</li>
<li>- 50 g de sucre.</li>
<li>- 1 feuille de gélatine.</li>
<li>- 5 cl de crème fleurette.</li>
<li>- 2 blancs d'œufs.</li>

<li>10 fraises pour le cœur des dômes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparation des coques :.</li>

<li>Faire fondre le chocolat blanc cassé en morceaux avec la noisette de beurre jusqu'à obtenir une crème bien lisse.</li>

<li>Étaler au pinceau une fine couche de chocolat fondu sur le fond et les bords de 10 petits moules en silicone.</li>

<li>Placer les moules au congélateur pendant 5 min jusqu'à ce que le chocolat durcisse.</li>

<li>Sortir les moules, puis recommencer l'opération avec une seconde couche de chocolat pour que le dôme ait une coque plus épaisse. Placer à nouveau les moules au congélateur.</li>

<li>Préparation de la mousse de fruits rouges :.</li>

<li>Faire chauffer les fruits rouges avec le sucre dans une casserole pour que les fruits perdent un peu de leur eau.</li>

<li>Ajouter une feuille de gélatine préalablement ramollie dans de l'eau froide. Bien mélanger.</li>

<li>Monter la crème en chantilly et l'ajouter au mélange de fruits refroidi.</li>

<li>Monter les blancs d'œufs en neige, les incorporer au mélange chantilly/fruits rouges.</li>
<li>Faire refroidir au réfrigérateur.</li>

<li>Garniture des dômes :.</li>

<li>Sortir les moules du congélateur et déposer un peu de mousse aux fruits à l'intérieur de chacun, placer une fraise au centre et recouvrir de mousse aux fruits jusqu'à ras bord des moules.</li>
<li>Placer les coques de chocolat à la mousse de fruits au congélateur jusqu'à ce que la mousse soit bien dure.</li>

<li>Ultime étape, étaler une couche assez épaisse de chocolat blanc fondu sur le dessus des moules pour fermer la coque des dômes.</li>
<li>Placer une nouvelle fois au congélateur pour que le chocolat durcisse.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_dome-croquant-de-chocolat-blanc-a-la-mousse-de-fruits-rouges-et-coeur-de-fraise_172829.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Dme_croquant_de_chocolat_blanc__la_mousse_de_fruits_rouges_et_coeur_de_fraise.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>0 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>escalope fromagère</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>4 escalopes de poulet.</li>
<li>1 oeuf .</li>
<li>50 g de farine.</li>
<li>70 g de  chapelure.</li>
<li>3 cuillère à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>150 g de gouda ( en tranches).</li>
<li>20 cl de crème liquide entière.</li>
<li>200 g de champignons de Paris.</li>
<li>sel et poivre.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>Saler et poivrer les escalopes.</li>
<li>Placer l'oeuf battu en omelette dans une assiette creuse.</li>
<li>Dans 2 autres assiettes plates  mettre la farine et la chapelure.</li>
<li>Passer les escalopes dans la farine les tremper dans l'oeuf et ensuite dans la chapelure.</li>
<li>Chauffer l'huile dans une poêle puis Mettre les escalopes à Cuire 10 minutes en les retournant à mi-cuisson.</li>
<li>Placer les escalopes dans un plat allant au four. Déposer le fromage sur le dessus, verser la crème puis Mettre au four 10 minutes à 180°C.</li>
<li>Pendant ce temps faire revenir les champignons coupés en 2 dans la poêle et les Ajouter au plat juste avant de servir .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>40 min</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Feuilletes vol au vent de Saint-Jacques</title>
<preptime>25 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>750 g de noix de Saint-Jacques.</li>
<li>300 g de champignons de Paris (ou cèpes).</li>
<li>100 g de beurre allégé.</li>
<li>45 g de farine.</li>
<li>60 cl de lait.</li>
<li>1 filet de jus de citron.</li>
<li>3 échalotes.</li>
<li>½ rouleau de pâte feuilletée.</li>
<li>6 croûtes à vol au vent.</li>
<li>3 c. à soupe de crème fraîche allégé 5 % de MG.</li>
<li>1 c. à café de muscade.</li>
<li>sel.</li>
<li>poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez votre four th. 5 (150° C).</li>

<li>2.</li>

<li>Rincez et séchez les noix de Saint-Jacques.</li>

<li>3.</li>

<li>Coupez les bouts terreux des champignons. Lavez-les rapidement, séchez-les et émincez-les. Arrosez-les de jus de citron.</li>

<li>4.</li>

<li>Pelez et hachez les échalotes. Faites-les revenir avec les champignons dans 20 g de beurre. Salez et poivrez.</li>

<li>5.</li>

<li>Faites fondre 45 g de beurre dans une casserole. Ajoutez la farine et remuez pendant 2 minutes. Versez le lait et mélangez jusqu’à épaississement. Salez, poivrez et muscadez.</li>

<li>6.</li>

<li>Faites revenir les Saint-Jacques dans une poêle avec le beurre restant, pendant 5 minutes.</li>

<li>7.</li>

<li>Découpez la pâte feuilleté en 6 rectangles (qui serviront de chapeaux). Passez-les au four, ainsi que les croûtes de vol au vent pendant 10 min.</li>

<li>8.</li>

<li>Faites chauffer les champignons, les Saint-Jacques avec leur jus, la sauce béchamel et la crème fraîche pendant 5 minutes. Répartissez-les dans les croûtes de vol au vent et coiffez-les de leurs chapeaux feuilletés.</li>

<li>9.</li>

<li>Servez aussitôt. Décorez éventuellement avec des quartiers de figues fraîches, un rondelle de concombre et un brin de persil plat.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/feuilletes-vol-au-vent-de-saint-jacques-54490.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Feuilletes_vol_au_vent_de_SaintJacques.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.cuisineaz.com/240x192/dabcc123-a7e8-4e8f-af0a-bf071f65fd50.jpg</imageurl>
<quantity>6 Personne(s)</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Feuilleté de noix de saint jacques au fondant de poireaux</title>
<preptime>15 minutes</preptime>
<cooktime>20 minutes</cooktime>
<ingredient><li>- 12 noix de st Jacques.</li>
<li>- 2 blancs de poireaux.</li>
<li>- 50 cl de crème semi épaisse.</li>
<li>- 1 pâte feuilletée.</li>
<li>- 1 pincée de safran.</li>
<li>- 1 jaune d'oeuf.</li>
<li>- noisette de beurre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire préchauffer le four à 220°C.</li>

<li>Nettoyer et couper les blancs de poireaux en fines rondelles, et les faire revenir dans le beure jusqu'à temps qu'elles prennent une couleur dorée.</li>
<li>Les placer dans un plat (qui va au four)et y ajouter la crème semi épaisse ainsi que la pincée de safran.Mélanger délicatement.</li>
<li>Faire cuire les noix de st Jacques une minute de chaque coté à feu doux (pas plus sinon risque qu'elles deviennent dures), puis réserver au four.</li>
<li>Placer dans chaque ramequin 3 noix de st Jacques et recouvrir de la préparation réservée au four.</li>
<li>Bien couvrir le dessus des ramequins avec la pâte feuilletée, puis à l'aide d'un pinceau passer le jaune d'oeuf.</li>
<li>Mettre au four pendant 8 minutes à 220°C, puis 6 minutes à 180°C.</li>

<li>A consommer avec délice! Remarques : Peut aussi bien être un plat principal avec en accompagnement un peu de riz.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_feuillete-de-noix-de-saint-jacques-au-fondant-de-poireaux_95751.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Feuilletés aux coquilles Saint-Jacques et safran</title>
<preptime>5 minutes</preptime>
<cooktime>20 minutes</cooktime>
<ingredient><li>- 6 noix de Saint-Jacques avec corail.</li>
<li>- 1 rouleau de pâte feuilletée.</li>
<li>- 1 dose de safran.</li>
<li>- beurre.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Saupoudrer les Saint-Jacques de safran et faire dorer à la poêle très rapidement dans du beurre(ne pas les cuire complètement!). Saler et poivrer. Garder le jus.</li>
<li>Couper la pâte en 6 parts triangulaires.</li>
<li>Mettre 1 noix au milieu de chaque triangle de pâte et rabattre les 3 pointes pour faire un chausson triangulaire.</li>
<li>Au pinceau, passer le jus de cuisson sur les chaussons (pour faire dorer la pâte).</li>
<li>Faire cuire 20 min à 200°C (thermostat 6-7).</li>
<li>Remarques : Recette super facile!Ces quantités font un repas léger (avec une salade.) pour 2 ou une entrée pour 3!.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_feuilletes-aux-coquilles-saint-jacques-et-safran_36854.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Feuillets_aux_coquilles_SaintJacques_et_safran.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>2 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Feuilletés de noix de st jacques</title>
<preptime>30 mn</preptime>
<cooktime>45 mn </cooktime>
<ingredient><li>- 1 sachet de noix de Saint Jacques congelées (sans corail).</li>
<li>- 1 sachet de crevettes décortiquées congelées.</li>
<li>- 1 petite boîte de champignons de Paris.</li>
<li>- 2 rouleaux de pâte feuilletée toute prête.</li>
<li>- huile d'olive.</li>
<li>- safran.</li>
<li>- sel, piovre.</li>
<li>- aneth ou persil.</li>
<li>- béchamel (toute prête ou à faire soi-même).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire revenir dans une poêle avec un peu d'huile d'olive, un paquet de noix de saint jacques, la moitié d'un paquet de crevettes décortiquées et les champignons égouttés. Quand l'ensemble à rendu son eau mettre une dose de safran, une cuillère à café d'aneth ou de persil, et laisser cuire à feu doux environ 15 à 20 mn (les noix de saint jacques doivent être blanches).</li>

<li>Préparer une béchamel (beurre, farine, lait, sel, poivre) très épaisse (valeur d'un gros bol à déjeuner).</li>

<li>La mélanger dans la poêle avec les noix de saint jacques, les crevettes et les champignons, laisser tiédir.</li>

<li>Dans un plat à tarte à bord haut mettre la pâte feuilletée (laisser la feuille sulfurisée, ça évite de beurrer le plat), verser la préparation puis recouvrir avec une nouvelle pâte feuilletée dans lequel on aura fait un petit trou, coller les bords et badigeonner au jaune d'oeuf.</li>

<li>Enfourner sans préchauffage, thermostat 210°C.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_feuilletes-de-noix-de-st-jacques_27801.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Filet mignon de porc au fromage et au lard</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>1 filet mignon de porc.</li>
<li>10 tranches fines de lard.</li>
<li>4 poireaux.</li>
<li>40 g de beurre.</li>
<li>120 g d'emmental.</li>
<li>1 c. à soupe de sucre roux.</li>
<li>10 cl de vin blanc sec.</li>
<li>1 pincée de noix de muscade.</li>
<li>2 c. à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Nettoyez les poireaux, émincez-les et coupez le fromage en fines lamelles.</li>

<li>2.</li>

<li>Faites une grande entaille dans le filet mignon, dans le sens de la longueur, salez, poivrez et saupoudrez de muscade rapée.</li>

<li>3.</li>

<li>Glissez les lamelles de fromage dans l'entaille, refermez le filet mignon, entourez-le avec les tranches de lard, maintenez le tout avec de la ficelle de cuisine.</li>

<li>4.</li>

<li>Faites chauffer le beurre et l'huile et faites dorer la viande.</li>

<li>5.</li>

<li>Quand le roti est bien doré, retirez-le et réservez-le sur une assiette.</li>

<li>6.</li>

<li>Mettez les poireaux émincés dans une casserole, salez, poivrez et saupoudrez de sucre roux.</li>

<li>7.</li>

<li>Remettez la viande, versez le vin blanc, couvrez et laissez mijotez 30 min.</li>

<li>8.</li>

<li>Retournez la viande à mi-cuisson.</li>

<li>9.</li>

<li>Découpez le filet mignon en tranches épaisses et servez avec les poireaux cuits dans leur jus.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/filet-mignon-de-porc-au-fromage-et-au-lard-9012.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Filet_mignon_de_porc_au_fromage_et_au_lard.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.cuisineaz.com/240x192/ae82706b-9196-40ff-9e66-ce2559380e4f.jpg</imageurl>
<quantity>4 Personne(s)</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Flan de courgettes au micro-ondes</title>
<preptime>20 minutes</preptime>
<cooktime>10 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 600 g de courgettes.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 20 cl de crème légère.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- herbes de Provence (ou curry selon votre goût).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Dans un plat en verre style moule à soufflé ou à cake, couper les cougettes en petits dés.</li>
<li>Mettre à cuire 5 mn au micro-ondes, pleine puissance.</li>
<li>Préparer le flan avec les oeufs battus, la crème légère, sel, poivre et herbes de Provence ou curry.</li>
<li>Verser sur les légumes et remettre à cuire 5 mn au micro-ondes.</li>
<li>Peut se faire avec d'autes légumes (tomates, aubergines, poivrons.).</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_flan-de-courgettes-au-micro-ondes_11164.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>flan de potimarron  au rocamadour fondant</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>67 min</cooktime>
<ingredient><li>6 rocamadours.</li>
<li>500 g de potimarron.</li>
<li>1/2 oignon.</li>
<li>20 cl de crème.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>30 g de beurre.</li>
<li>sel poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 140°C.</li>
<li>Faire fondre la moitié du beurre dans une poêle et Ajouter les dés de potimarron et le 1/2 oignon émincé.</li>
<li>Cuire pendant 20 min en mélangeant régulièrement à feu doux.</li>
<li>Dans un mixer, verser la crème, le sel et le poivre.</li>
<li>Ajouter le potimarron cuit.</li>
<li>Mixer le tout pour obtenir une préparation homogène.</li>
<li>Goûter et rectifier  si nécessaire.</li>
<li>Ajouter les oeufs et mixer à nouveau.</li>
<li>Beurrer u pinceau les ramequins.</li>
<li>Les remplir de la préparation.</li>
<li>Les faire cuire 45 min au bain marie à 140°C.</li>
<li>Sortir les ramequins et démouler les flans.</li>
<li>Les coiffer avec les rocamadours et mettre à gratiner sous le grill pendant 2 min.</li>

</recipetext>
<url></url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>flaugnarde aux poires</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>100 g de farine.</li>
<li>150 g de sucre.</li>
<li>1/2 sachet de levure.</li>
<li>2  jaunes d'oeufs .</li>
<li>1/4 l de lait.</li>
<li>50 g de beurre fondu.</li>
<li>2 blancs d'oeufs .</li>
</ingredient>
<recipetext>cuire 40 min  180°C</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/flaugnarde_aux_poires.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>florapomme</title>
<preptime>10 min</preptime>
<cooktime>28 min</cooktime>
<ingredient><li>125 g de floroline.</li>
<li>1/2 l de lait.</li>
<li>125 g sucre + 50g.</li>
<li>1 cuillère à café de cannelle.</li>
<li>3 oeuf.</li>
<li>2 cuillère à soupe de crème fraîche.</li>
<li>1 citron.</li>
<li>3 pommes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Verser la floraline dans le lait bouillant et cuire 3 min en remuant.</li>
<li>Hors du feu ,Ajouter le sucre, la cannelle, les jaunes d'oeufs et la crème fraîche.</li>
<li>Verser la préparation dans un plat beurré.</li>
<li>Recouvrir des tranches de pommes épluchées.</li>
<li>Cuire 20 min au four à 180°.</li>
<li>Pendant ce temps, battre les blancs en neige avec le jus de citron et le sucre.</li>
<li>En recouvrir les pommes et remettre au four souscle grill 5 min.</li>

</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/florapomme_3.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 pers</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Fondant au chocolat</title>
<preptime>10 min</preptime>
<cooktime>25 min</cooktime>
<ingredient><li>200 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir.</li>

<li>4 œufs.</li>

<li>110 g de beurre.</li>

<li>100 g de sucre en poudre.</li>

<li>50 g de farine.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez votre four Th.7 (200°C).</li>

<li>2.</li>

<li>Dans une casserole, faites fondre le chocolat et le beurre coupé en morceaux à feu très doux.</li>

<li>3.</li>

<li>Dans un saladier, ajoutez le sucre, les œufs, la farine et le chocolat. Mélangez bien.</li>

<li>4.</li>

<li>Beurrez et farinez votre moule et versez la pâte à gâteau.</li>

<li>5.</li>

<li>Faites cuire au four environ 10 à 11 minutes . A la sortie du four le gâteau ne paraît pas assez cuit. C'est normal, laissez-le refroidir puis démoulez- le.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/fondant-au-chocolat</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Fondant_au_chocolat.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/8265.jpg</imageurl>
<quantity>10</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Fondant au chocolat au micro-ondes</title>
<preptime>10 mn</preptime>
<cooktime>6 mn </cooktime>
<ingredient><li>- 150 g de chocolat.</li>
<li>- 80 g de beurre.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 100 g de sucre en poudre.</li>
<li>- 60 g de farine.</li>
<li>- 10 cl de lait.</li>
<li>- 1 c à café de levure.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire fondre le chocolat puis le beurre, réserver.</li>
<li>Battez les oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter la farine, la levure et le lait.</li>

<li>Verser dans un moule à cake beurré.</li>

<li>Faites cuire 6 mn au micro-ondes à pleine puissance.</li>

<li>Attendez 5 min avant de démouler.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_fondant-au-chocolat-au-micro-ondes_12855.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Fondant_au_chocolat_au_microondes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/b2/b21c5446-bcfd-48e1-bbd6-96ad38d42a29_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>fondant au chocolat, coeur café </title>
<preptime>10 min</preptime>
<cooktime>10 min</cooktime>
<ingredient></ingredient>
<recipetext></recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>3 heures 20</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Fondant moelleux aux 3 chocolats</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>1 tablette de 170 g de NESTLÉ DESSERT Chocolat au Lait.</li>

<li>125 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir.</li>

<li>100 g de NESTLÉ DESSERT Blanc.</li>

<li>3 œufs.</li>

<li>150 g de fromage blanc battu à 20 %.</li>

<li>60 g de farine.</li>

<li>60 g de beurre + 20 g.</li>

<li>50 ml de lait demi-écrémé UHT.</li>

<li>40 g de sucre.</li>

<li>1 cuillerée à soupe de sucre glace.</li>

<li>2 feuilles de gélatine.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez votre four Th.7 (200°C). Dans un saladier, faites fondre le chocolat au lait avec 4 cuillerées à soupe d'eau au four à micro-ondes à 500W. Ajoutez les 60 g de beurre et mélangez.</li>

<li>2.</li>

<li>Ajoutez le sucre en poudre, les jaunes d'œufs et la farine. Battez 3 blancs d'œufs en neige et ajoutez-les délicatement. Versez dans un moule à gratin carré ou rectangulaire beurré.</li>

<li>3.</li>

<li>Faites cuire dans votre four environ 15 minutes. Laissez refroidir et démoulez. Placez les feuilles de gélatine dans un bol d'eau froide pour qu'elles ramollissent. Egouttez les feuilles de gélatine. Faites chauffer le lait dans une petite casserole, faites-y fondre la gélatine, ajoutez le chocolat blanc fondu au four à micro-ondes selon le mode d'emploi et le fromage blanc.</li>

<li>4.</li>

<li>Tapissez le moule du biscuit de papier film, replacez le biscuit dessus, si le gâteau rétrécit, placez de l'aluminium entre le moule et le papier film puis versez la préparation au chocolat blanc dessus. Placez au réfrigérateur 2 heures.</li>

<li>5.</li>

<li>Préparez le glaçage : faites fondre le chocolat noir au four à micro-ondes selon le mode d'emploi avec 6 cuillerées à soupe d'eau. Ajoutez les 20 g de beurre et le sucre glace. Coupez le biscuit en 20 carrés, versez du glaçage dessus sans recouvrir le chocolat blanc totalement et placez à nouveau 30 minutes au réfrigérateur. Servez 2 carrés par personne.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/fondant-moelleux-aux-3-chocolats</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Fondant_moelleux_aux_3_chocolats.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/12807.jpg</imageurl>
<quantity>10</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Fraisier</title>
<preptime>45</preptime>
<cooktime>25</cooktime>
<ingredient><li>Pour la génoise :.</li>
<li>- 4 oeufs.</li>
<li>- 125 g de sucre.</li>
<li>- 125 g de farine.</li>
<li>- 30 g de beurre.</li>
<li>- 20 g de beurre pour le moule.</li>
<li>- 1 cuillère à soupe de farine pour le moule.</li>

<li>Pour la garniture :.</li>
<li>- 25 cl de lait.</li>
<li>- 3 jaunes d'oeufs.</li>
<li>- 20 g de maïzena.</li>
<li>- 50 g de sucre.</li>
<li>- 150 g de beurre.</li>
<li>- 500 g de grosses fraises.</li>
<li>- 12 fraises des bois (pour la décoration).</li>
<li>- quelques framboises (pour la décoration).</li>
<li>- 200 g de pâte d'amande rose.</li>
<li>- quelques feuilles en pâte d'amande verte.</li>
<li>- 10 cl de sirop de sucre de canne.</li>
<li>- 4 cuillères à soupe de kirsch.</li>
<li>- sucre glace.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Prévoir 6 h de réfrigération.</li>

<li>Préchauffez le four à thermostat 6 (180°C).</li>

<li>Battez les oeufs entiers avec le sucre dans un saladier. Placez le saladier dans un bain-marie modéré et continuez de fouetter le mélange jusqu'à ce qu'il triple de volume. Retirez du feu et continuez de battre jusqu'à refroidissement.</li>

<li>Incorporez la farine et le beurre fondu. Versez dans un moule carré, beurré et fariné. Enfournez et laissez cuire 25 à 30mn.</li>

<li>Démoulez la génoise tiède sur une grill.</li>

<li>Portez le lait à ébullition. Battez les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à blanchiment du mélange, puis incorporez la maïzena. Délayez avec le lait, transvasez la crème dans une casserole à fond épais.</li>

<li>Portez à ébullition et remuez 1mn.</li>

<li>Hors du feu, incorporez le tiers du beurre coupé en morceaux avec la moitié du kirsch. Saupoudrez de sucre glace et laissez refroidir cette crème pâtissière.</li>

<li>Battez au robot le reste du beurre en pommade, puis ajoutez peu à peu la crème pâtissière froide.</li>

<li>Battez jusqu'à ce que le mélange soit lisse et homogène, puis faites-le raffermir 15 mn au frais.</li>

<li>Lavez, séchez et équeutez les fraises. Réservez 5 cuillères à soupe de crème pour la finition.</li>

<li>Découpez la génoise en deux dans le sens de l'épaisseur. Imbibez-la de sirop mélangé à 2 cuillères à soupe d'eau et au reste de kirsch.</li>

<li>Posez un des carrés sur un plat, masquez-le de crème et posez les plus grosses fraises sur le bord, la pointe vers le haut.</li>

<li>Continuez à garnir l'intérieur de fraises et couvrez-les de crème.</li>

<li>Posez le deuxième carré de biscuit et tartinez le dessus avec le reste de crème.</li>

<li>Placez le gâteau au frais, au moins 6 heures.</li>

<li>Avec un couteau tranchant, coupez le tour du fraisier à la verticale, à 1cm de bord.</li>

<li>Abaissez la pâte d'amande rose sue 2mm et recouvrez-en le dessus du fraisier.</li>

<li>Décorez de fraises des bois, de framboises et de feuilles en pâte d'amande verte et rose.</li>

<li>Sercez le fraisier entier ou en parts.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_fraisier_11593.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Fraisier.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/bb/bb51d56a-ec7c-4566-a836-7b8707167ec2_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Galette de pomme de terre au micro onde</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>700g de pommes de terre.</li>
<li>4 oeufs.</li>
<li>3 oignon moyens.</li>
<li>1/2 dl d'huile.</li>
<li>1 dl de lait.</li>
<li>sel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Eplucher les pommes de terre et les oignons, les râper .</li>
<li>Mettre les pdt et les oignons râpés dans  un grand saladier, Ajouter le lait, l'huile, les oeufs battus en omelette, du sel.</li>
<li>Bien mélanger.</li>
<li>Huiler un plat à gratin et  y verser le mélange en égalisant bien la surface.</li>
<li>Faire cuire pdt 20 min ( puissance maximale).</li>

</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Galette_de_pomme_de_terre_au_micro_onde_1.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 pers</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Galette de pommes de terre au micro-ondes</title>
<preptime>25 minutes</preptime>
<cooktime>20 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 700 g de pommes de terre.</li>
<li>- 4 oeufs.</li>
<li>- 3 oignons moyens.</li>
<li>- 5 cl d'huile.</li>
<li>- 10 cl de lait.</li>
<li>- sel, poivre et muscade.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Epluchez les pommes de terre et les oignons, râpez-les avec la grilles moyenne.</li>
<li>Mettez les pommes de terre et les oignons râpés dans un grand saladier, ajoutez le lait, l'huile, les oeufs battus en omelette, du sel, du poivre, de la muscade. Mélangez bien.</li>
<li>Huilez un plat à gratin et versez-y le mélange en égalisant bien la surface.</li>
<li>Faites cuire pendant 20 min (puissance maximale) en faisant pivoter le plat d'un demi tout à mi-cuisson si le four n'est pas équipé d'un plateau tournant.</li>
<li>Facultatif : mettez quelques copeaux de beurre sur la surface de la galette et passez-la quelques minutes sous le gril du four traditionnel pour lui donner une couleur appétissante.</li>
<li>Laissez reposer 5 minutes avant de servir.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_galette-de-pommes-de-terre-au-micro-ondes_16341.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Galette fourrée au chocolat et aux amandes</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>2 rouleaux de pare feuilleté.</li>
<li>100 g de chocolat à patisser.</li>
<li>2 jaunes d'oeufs .</li>
<li>20 cl de lait.</li>
<li>20 g de farine.</li>
<li>100 g de sucre.</li>
<li>75 g de poudre d'amandes.</li>
<li>pour dorer 1 jaune d'oeuf ou du lait .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparer la crème afin qu'elle soit bien refroidie au moment de l'utiliser.</li>
<li>Faire fondre le chocolat dans le lait.</li>
<li>Travailler les jaunes d'oeufs avec le sucre et la farine.</li>
<li>Délayer progressivement avec le lait chocolaté.</li>
<li>Faire épaissir sur feux doux jusqu'au premier bouillon.</li>
<li>Retirer du feu.</li>
<li>Ajouter la poudre d'amandes.</li>
<li>Dérouler une pate.</li>
<li>Etaler dessus la crème très froide jusqu'à 2 cm des bords.</li>
<li>Ne pas oublier de placer la fève.</li>
<li>Recouvrir avec la deuxième pate.</li>
<li>Souder les bords avec un peu d'eau.</li>
<li>Badigeonner la surface avec de l'oeuf.</li>
<li>Dessiner des croisillons.</li>
<li>Faire cuire 30  min à four chaud  th 6-7 ou  180°C.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Galette_fourre_au_chocolat_et_aux_amandes.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>8</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gaufres traditionnelles</title>
<preptime></preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>300 g farine.</li>
<li>1/2 l de lait.</li>
<li>75 g de sucre.</li>
<li>sel.</li>
<li>100 g de beurre.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>10 g de levure .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mettre la farine dans une terrine, y faire un puits.</li>
<li>Mettre le sel, le sucre, le beurre fondu et les oeufs entiers.</li>
<li>Délayer peu à peu avec le lait.</li>
<li>Rajouter la levure. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/gaufres_traditionnelles.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>10 </quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Glaçage au chocolat pour éclairs</title>
<preptime>5</preptime>
<cooktime>0</cooktime>
<ingredient><li>- 100 g chocolat pâtissier.</li>
<li>- 50 g sucre glace.</li>
<li>- 30 g de beurre.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe d'eau (facultatif).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire fondre le chocolat avec l'eau dans une petite jatte au micro-ondes à puissance basse (pour éviter qu'il ne brûle).</li>

<li>Ajouter le beurre et mélanger à la spatule jusqu'à ce qu'il soit incorporé et que la préparation devienne lisse.</li>

<li>Ajouter le sucre glace et continuer à mélanger assez rapidement.</li>

<li>Dès que la préparation est homogène, lisse et onctueuse, vous pouvez napper vos éclairs et vos religieuses.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_glacage-au-chocolat-pour-eclairs_89004.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Glaage_au_chocolat_pour_clairs.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/5f/5f90a4d2-b2a1-497d-b531-02335351af98_normal.jpg</imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gourmandise de Saint-Jacques au saumon fumé</title>
<preptime>45 min</preptime>
<cooktime>15 min </cooktime>
<ingredient><li>- noix de St-Jacques (5-6 par personne, si paquet surgelé prendre 500-600 g).</li>
<li>- saumon fumé ou truite fumée (4-6 tranches).</li>
<li>- 3 échalotes.</li>
<li>- 50 cl de vin blanc sec (entre deux mers).</li>
<li>- quelques pincées de safran.</li>
<li>- 25 cl de crème fraîche épaisse.</li>
<li>- 1 pâte feuilletée toute prête.</li>
<li>- un peu de farine.</li>
<li>- beurre pour la cuisson.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Eplucher et émincer les échalotes.</li>

<li>Prendre une à une les noix de Saint-Jacques (décongelées) et les rouler dans une assiette contenant 2-3 cuillères à soupe de farine.</li>

<li>Couper le saumon fumé en lamelles assez longues d'environ 1 cm de largeur.</li>

<li>Entourer chaque noix de Saint-Jacques d'une lamelle de saumon fumé (la lamelle tient toute seule si vous posez ensuite la St-Jacques côté jointure de saumon sur l'assiette).</li>

<li>Dans une poêle ou sauteuse, faire revenir les échalotes dans le beurre bien chaud.</li>
<li>Ajouter le vin blanc et laisser réduire 5 bonnes minutes à feu très chaud.</li>

<li>Baisser le feu et faire revenir les noix de saint jacques 1 à 2 min de chaque côté.</li>

<li>Ajouter la crème fraîche, le safran, le sel et le poivre (attention à ne pas trop saler à cause du saumon) ; laisser chauffer le tout 1 à 2 min et servir.</li>

<li>En général je sers cette entrée en petites assiettes individuelles avec 2 croissants de pâte feuilletée:.</li>

<li>Faire des triangles équilatéraux avec la pâte (~4cm de côté) et les rouler en croissant en commençant par la base du triangle, mettre au four (200°C - thermostat 6-7) juste avant de préparer les Saint-Jacques. Vous pouvez badigeonner les croissants avant cuisson avec un peu de jaune d'oeuf pour les rendre plus dorés.</li>

<li>Régalez vous!.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gourmandise-de-saint-jacques-au-saumon-fume_44339.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gourmandise_de_SaintJacques_au_saumon_fum.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/48/48f6c674-448e-4fe5-b93e-f02497ceef83_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gratin de courge butternut</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>5</cooktime>
<ingredient><li>Ingrédients (pour 4 personnes) : - 1 courge butternut de 1,2 kg environ.</li>
<li>- 200 g de poitrine fumée.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe d'herbes hachées : cerfeuil, persil, ciboulette.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe de pignons de pin.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- noix de muscade.</li>
<li>- crème liquide.</li>
<li>- parmesan râpé à votre goût.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparation de la recette :.</li>

<li>A l'aide d'un bon couteau, couper la butternut en cubes de 3 cm environ, et éplucher ensuite les morceaux (c'est plus facile dans cet ordre). Cuire les morceaux 5 mn à la vapeur ou dans un fond d'eau non salée. Les morceaux doivent être tendres, mais ne pas s'effondrer.</li>

<li>Pendant la cuisson, hacher grossièrement la poitrine fumée (ou la couper en tout petits morceaux).</li>

<li>Disposer les morceaux de courge et de poitrine dans un plat à gratin, en mélangeant délicatement (si la courge s'écrase un peu, ce n'est pas grave).</li>

<li>Parsemer d'herbes hachées et de pignons de pin à votre goût.</li>

<li>Assaisonner de noix de muscade et de poivre. Saler très légèrement, car la poitrine fumée est déjà salée (personnellement, je ne sale pas du tout, mais je force sur la noix de muscade). Verser une lichette de crème liquide (je dois mettre à peu près 5 cl), et finir par saupoudrer de parmesan râpé.</li>

<li>Enfourner 20 mn environ dans un four préchauffé à 210°C.</li>

<li>Servir bien chaud, accompagné d'une salade verte.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>La courge butternut a un goût très fin, et une texture entre le potiron et la pomme de terre, à laquelle ce plat d'hiver convient particulièrement. On peut varier les herbes, remplacer les pignons par des noix ou des noisettes, mais cette version-là reste ma préférée.</li>
</recipetext>
<url>https://www.google.com/url?q=http://www.marmiton.org/recettes/recette_gratin-de-courge-butternut_34853.aspx&amp;sa=U&amp;ei=3sg9UuDVG8OqhQe8zYHYDQ&amp;ved=0CCMQFjAJ&amp;client=internal-uds-cse&amp;usg=AFQjCNGQJwTvUi1KUsKyfQ8JPwL-UN4ASA</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gratin_de_courge_butternut.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/34/34907832-0791-42c9-803a-3d30183b1492_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gratin de fruits rouges</title>
<preptime>15 minutes </preptime>
<cooktime>20 minutes </cooktime>
<ingredient><li>1 oeuf.</li>
<li>40 g de sucre.</li>
<li>1 sachet de sucre vanillé.</li>
<li>60 g de poudre d'amande.</li>
<li>10 cl de crème liquide entière.</li>
<li>250 g de fruits rouges.</li>
<li>amandes effilées .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Fouetter l'oeuf avec le sucre vanillé et le sucre.</li>
<li>Ajouter la poudre d'amande et la crème.</li>
<li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Répartir les fruits dans des petits plats à gratin individuels puis Couvrir de crème d'amande.</li>
<li>Parsemer d'amandes effilées.</li>
<li>Mettre au four Pendant 20 minutes.</li>
<li>Laisser refroidir et servir accompagné de chantilly ou de glace vanille .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>35 minutes </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gratin de panais et de pommes de terre</title>
<preptime>20 mn</preptime>
<cooktime>30 mn</cooktime>
<ingredient><li>- 1 kilo de panais.</li>
<li>- 800 grammes de pommes de terre.</li>
<li>- 250 g de gruyère râpé.</li>
<li>- 3 gousses d'ail.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- 250 ml de crème fraiche.</li>
<li>- 60 g de chapelure.</li>
<li>- 50 g de beurre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Eplucher les racines de panais, puis les laver en grande eau.</li>

<li>2 Couper les panais en lamelles, et les faire cuire 10 minutes dans de l'eau à ébullition. Les panais doivent rester croquants. La cuisson continuera dans le four !.</li>

<li>3 Eplucher les pommes de terre, les couper en rondelles et les faire cuire à grande eau.</li>

<li>4 Beurrer le fond de votre plat à gratin et disposer des couches de pommes de terre et de panais.</li>

<li>5 Saler, poivrer, ailer. Vous pouvez ajouter un peu de noix de muscade.</li>
<li>Arroser de crème fraîche.</li>

<li>6 Mettre la chapelure. Recouvrir de fromage râpé et des noix de beurre restantes.</li>
<li>Faire gratiner dans un four chaud !.</li>
</recipetext>
<url>http://www.750g.com/fiche_de_cuisine.2.123.11849.htm</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gratin_de_panais_et_de_pommes_de_terre.jpg</imagepath>
<imageurl>http://img.750g.com/galaxie/986/119303/7031/gratin_de_panais_et_de_pommes_de_terre.jpg</imageurl>
<quantity>8</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gratin de penne au chili con carne</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>50 min </cooktime>
<ingredient><li>2 tiges de basilic.</li>
<li>100 g de gruyère rapé.</li>
<li>200 g de penne.</li>
<li>500 g de boeuf haché.</li>
<li>350 g de haricots rouges en boite.</li>
<li>1 boite de tomates pelées au naturel.</li>
<li>1 poivron rouge.</li>
<li>1 gousse d'ail.</li>
<li>1 oignon.</li>
<li>2 cuillère à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>1/2 cuillère à café de cumin.</li>
<li>sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Peler et émincer l'ail et l'oignon.</li>
<li>Egoutter et rincer soigneusement les haricots rouges.</li>
<li>Laver égrainer et émincer le poivron en petits dés.</li>
<li>Concasser grossièrement les tomates.</li>
<li>2 Dans une grande cocotte, faire chauffer l'huile.</li>
<li>Y mettre les oignons et l'ail à revenir sur feux doux, sans coloration.</li>
<li>Ajouter la viande et la faire cuire 5 minutes en remuant sans arrêt.</li>
<li>Ajouter les haricots, les tomates avec leur jus, les épices du sel et du poivre.</li>
<li>Laisser Cuire 30 minutes à couvert sur feu très doux  : Ajouter un peu d'eau en cours de cuisson.</li>
<li>3 Pendant ce temps, faire cuire les pâtes.</li>
<li>Les égouter .</li>
<li>Laver et effeuiller le basilic.</li>
<li>4 Lorsque le chili est cuit, Ajouter les pâtes dans la cocotte et mélanger.</li>
<li>Saupoudrer le dessus de fromage  râpé et la glisser sous le grill du four 5 à 10 minutes pour faire gratiner.</li>
<li>5 à la sortie du four,répartir le basilic ciselé sur le dessus et servir chaud. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition>::</nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>80 min</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gratin de polenta bolognaise</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>35 min </cooktime>
<ingredient><li>- 500 g de polenta.</li>
<li>- 2 l de lait (ou 1 l de lait + 1 l d'eau).</li>
<li>- 500g de viande hâchée.</li>
<li>- tomates (fraîches ou en boîtes).</li>
<li>- épices (origan, herbes de provences.).</li>
<li>- fromage râpé ou mozzarella.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparer une sauce bolognaise : faire revenir la viande hachée, saler, poivrer, mettre des épices (selon le goût) et ajouter les tomates.</li>

<li>Préparer une polenta dans du lait, ou coupé avec de l'eau.</li>

<li>Verser la 1/2 de la polenta dans un plat à gratin, verser la sauce bolognaise, recouvrir avec le reste de la polenta, recouvrir de fromage râpé ou de tranches de mozzarella.</li>

<li>Gratiner au four à 180°C (thermostat 6) environ 35 minutes.</li>

<li>Servir avec une salade. miam miam!.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gratin-de-polenta-bolognaise_36279.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gratin_de_polenta_bolognaise.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gratin de pâtes au chorizo</title>
<preptime>35</preptime>
<cooktime>20</cooktime>
<ingredient><li>- 500 g de pâtes (type penne, rigati.).</li>
<li>- 1 chorizo (fort).</li>
<li>- 1 gros oignon.</li>
<li>- 4 tranches de jambon.</li>
<li>- 4 tomates ou 1 boîte de tomate pelées.</li>
<li>- 1 petite boîte de concentré de tomate.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- herbes de Provence.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper le chorizo en fines rondelles et le faire &quot;dégorger&quot; à feu moyen dans un cocotte.</li>

<li>Egoutter le chorizo et y rajouter oignon émincé, sel, poivre et herbes de provence.</li>

<li>Faire revenir à feu vif pendant 5 minutes. Rajouter les tomates coupées en dés.</li>

<li>Laisser cuire 5 minutes. rajouter le jambon émincé et le concentré de tomates.</li>

<li>Laisser épaissir la sauce à feu doux 10 minutes.</li>

<li>Pendant ce temps, il faut aussi cuire les pâtes, les égoutter et les réserver.</li>

<li>Dans un plat à gratin, verser la moitié des pâtes, recouvrir d'une fine couche de fromage râpé, étaler par dessus la préparation au chorizo. recouvrir avec la seconde moitié des pâtes, nouvelle couche de fromage râpé et le tout au four (200°C) pendant 20 minutes le temps que le formage gratine.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>rosé.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gratin-de-pates-au-chorizo_11039.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gratin_de_ptes_au_chorizo.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/0b/0bf25519-564a-494f-9abe-7618bc5934e4_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau au yaourt</title>
<preptime>15 minutes</preptime>
<cooktime>30 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 1/2 paquet de levure.</li>
<li>- 1 pot de yaourt (= 20 cl).</li>
<li>- 1/2 pot d'huile (= 10 cl).</li>
<li>- 2 pots de sucre.</li>
<li>- 3 pots de farine.</li>
<li>- 2 œufs.</li>
<li>- 1 zeste de citron.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mélanger tout simplement les ingrédients un à un, dans l'ordre ci-dessus.</li>
<li>Verser la pâte dans un moule à gâteau.</li>
<li>Puis, faire cuire à 180°C (thermostat 6) pendant 30 min environ.</li>
<li>Vérifier la cuisson avec la pointe d'un couteau, qui doit ressortir sèche.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gateau-au-yaourt_12719.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_au_yaourt.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/f3/f3e9c7d1-2104-47fb-988a-22faedc2207a_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau au yaourt aux amandes</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>oeuf : 3.</li>
<li>Yaourt : 1 pot.</li>
<li>farine : 2 pots.</li>
<li>maïzena : 1 pot.</li>
<li>citron : 1.</li>
<li>huile : 0.5 pot.</li>
<li>poudre d'amandes : 1 pot.</li>
<li>sucre en poudre : 2 pots.</li>
<li>sucre glace : 1 c. à soupe.</li>
<li>amandes effilées : 1 c. à soupe.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez le four à 150°C (Th. 5).</li>

<li>2.</li>

<li>Séparez les blancs des jaunes. Réservez les blancs.</li>

<li>3.</li>

<li>Dans une jatte, mélangez intimement les jaunes d'oeufs, le sucre en poudre et le yaourt.</li>

<li>4.</li>

<li>Ajoutez l'huile, la Maïzena, la farine, la poudre d'amandes et le zeste de citron râpé. Mélangez à nouveau.</li>

<li>5.</li>

<li>Montez les blancs en neige avec une pincée de sel au départ. Fouettez et ajoutez à mi-parcours le sucre glace ; continuez de fouetter pour les affermir. Incorporez-les délicatement à la préparation.</li>

<li>6.</li>

<li>Versez dans un moule beurré et fariné.</li>

<li>7.</li>

<li>Faites cuire pendant 40 minutes en vérifiant la cuisson à l'aide d'un couteau.</li>

<li>8.</li>

<li>Faites refroidir avant de démouler.</li>

<li>9.</li>

<li>Poudrez de sucre glace et décorez d'amandes effilées.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/gateau-au-yaourt-aux-amandes-1655.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_au_yaourt_aux_amandes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.cuisineaz.com/240x192/6811.jpg</imageurl>
<quantity>6 Personne(s)</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau au yaourt aux fraises</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>40</cooktime>
<ingredient><li>- 500 g de fraises.</li>
<li>- 1 yaourt nature (garder le pot et l'utiliser comme unité de mesure).</li>
<li>- 3 pots de farine.</li>
<li>- 1 pot de sucre.</li>
<li>- 1/2 pot de lait.</li>
<li>- 1/2 pot d'huile.</li>
<li>- 1 sachet de levure.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à thermostat 6 (180°C).</li>
<li>Vider le yaourt dans une terrine. Laver le pot. Le remplir de farine (3 fois), de sucre, d'huile, de lait. Mélanger le tout pour obtenir une pâte lisse. Ajouter le sachet de levure.</li>
<li>Laver les fraises et enlever les queues. Les couper en deux.</li>
<li>Beurrer un moule à manquer et y verser la pâte. Disposer les demi-fraises dessus. Enfourner 30 à 45 mn.</li>
<li>Remarques :.</li>

<li>Pour éviter que les fraises ne donnent trop de jus les essorer avec du sopalin après les avoir laver.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_gateau-au-yaourt-aux-fraises_30157.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_au_yaourt_aux_fraises.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/2c/2cd21365-0474-448c-86ab-13506843fe3a_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Remarques :.</li>

<li>Pour éviter que les fraises ne donnent trop de jus les essorer avec du sopalin après les avoir laver.</li>
</comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau au yaourt marbré</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>45 min</cooktime>
<ingredient><li>yaourt : 1.</li>
<li>œuf : 3.</li>
<li>farine : 250 g.</li>
<li>sucre : 150 g.</li>
<li>levure chimique : 1.5 sachets.</li>
<li>sucre vanillé : 1 sachet.</li>
<li>huile : 15 cl.</li>
<li>chocolat en poudre : 2 c. à soupe.</li>
<li>amandes en poudre : 2 c. à soupe.</li>
<li>cannelle.</li>
<li>zeste de citron.</li>
<li>vanille en poudre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Dans un saladier, mettez le yaourt, les œufs, la farine, le sucre, la levure, l'huile et le sucre vanillé.</li>

<li>2.</li>

<li>Mélangez jusqu'à l'obtention d'une pâte lisse. Ajoutez les épices et les amandes.</li>

<li>3.</li>

<li>Divisez la préparation en 2 et mettez chaque partie dans un saladier.</li>

<li>4.</li>

<li>Dans l'un des deux, ajoutez le chocolat.</li>

<li>5.</li>

<li>Dans un moule à manqué beurré, alternez une couche de chaque préparation.</li>

<li>6.</li>

<li>Renouvelez l'opération.</li>

<li>7.</li>

<li>Piquez le dessus avec une fourchette.</li>

<li>8.</li>

<li>Mettez dans un four chaud et faîtes cuire 35 à 45 min à 180°C (th.6).</li>

<li>9.</li>

<li>Servir tiède.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/gateau-au-yaourt-marbre-5721.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_au_yaourt_marbr.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.cuisineaz.com/240x192/187597e8-da6a-4404-9b91-455dc498676d.jpg</imageurl>
<quantity>6 Personne(s)</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau au yaourt vanille et pépites de chocolat</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>1 pot de yaourt.</li>
<li>3 pots de farine.</li>
<li>2 pots de sucre.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>1 sachet de sucre vanillé ou quelques gouttes d'extrait de vanille.</li>
<li>1 sachet de levure.</li>
<li>1 paquet de pépites de chocolat.</li>
<li>1/2 pot d'huile.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez le four Th.6 (180ºC).</li>

<li>2.</li>

<li>Mélangez le yaourt, la farine, le sucre, le sucre vanillé ou l'extrait de vanille, les œufs, la levure et l'huile.</li>

<li>3.</li>

<li>Terminez par les pépites de chocolat. Remuez bien pour qu'elles se dispersent dans le gâteau.</li>

<li>4.</li>

<li>Versez la pâte dans un moule à manquer et enfournez pendant 30 min.</li>
</recipetext>
<url>http://www.cuisineaz.com/recettes/gateau-au-yaourt-vanille-et-pepites-de-chocolat-33859.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_au_yaourt_vanille_et_ppites_de_chocolat.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.cuisineaz.com/library/img/intern/recette/no-photo.jpg</imageurl>
<quantity>4 Personne(s)</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau aux abricots et aux amandes</title>
<preptime>15</preptime>
<cooktime>40</cooktime>
<ingredient><li>- 1 yaourt (le pot servant de mesure).</li>
<li>- 2 pots de farine avec levure incorporée (sinon ajoutez deux cuillerées à café de levure).</li>
<li>- 2 oeufs.</li>
<li>- 2 pots de sucre.</li>
<li>- 7.5 g de sucre vanillé (ou quelques gouttes d'extrait de vanille).</li>
<li>- 1/2 pot d'huile végétale.</li>
<li>- 6 abricots (à votre convenance coupés en moitiés, ou cubes).</li>
<li>- 125 g d'amandes effilées.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Remuer les ingrédients suivants : la farine, le sucre, les amandes (si elles sont en poudres sinon attendez d'obtenir un mélange homogène avant d'ajoutez celles en lamelles), les oeufs, l'huile végétale.</li>
<li>Remuez énergiquement mais pas trop longuement sinon le gâteau risque de présentez des &quot;tunnels&quot; à l'intérieur.</li>
<li>Beurrez un moule de 20 cm ou jusqu'à 24 cm de diamètre, de façon à ce que la pâte se dispose sur une bonne épaisseur et que le gâteau ne soit pas ridiculement plat.</li>
<li>Vous pouvez alors ajoutez les demi-abricots dans le fond du moule ou alors ajoutez-les une fois la préparation homogène, et remuez délicatement.</li>
<li>Versez la pâte dans le moule et cuisez jusqu'à ce que le gâteau soit bien doré.</li>
<li>Une fois cuit, laissez le gâteau dans le four et ajoutez une cuillère à soupe de miel fondu sur le dessus.</li>
<li>Vous pouvez décorez à votre convenance de fruits confits ou de petites pépites de chocolat (évitez le miel dans ce cas ).</li>
<li>Remarques :.</li>

<li>Je fais ce gâteau régulièrement avec des abricots en boites égouttés et je préfère mettre des amandes en poudre dans la pâte mais quelques amandes en lamelles sur le dessus. Vérifiez la cuisson du gâteau avec une lame de couteau.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>un vin blanc doux, sucré.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_gateau-aux-abricots-et-aux-amandes_22188.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_aux_abricots_et_aux_amandes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/62/6252c51d-7727-465a-ac93-bffa034d51ec_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Remarques :.</li>

<li>Je fais ce gâteau régulièrement avec des abricots en boites égouttés et je préfère mettre des amandes en poudre dans la pâte mais quelques amandes en lamelles sur le dessus. Vérifiez la cuisson du gâteau avec une lame de couteau.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>un vin blanc doux, sucré.</li>
</comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gâteau aux noix</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>100 g de noix hachées.</li>
<li>150 g du sucre.</li>
<li>100 g de farine.</li>
<li>1 sachet de sucre vanillé.</li>
<li>100 g de beurre fondu.</li>
<li>4 oeufs  ( mieux 4 blancs).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mélanger les poudres au fouet.</li>
<li>Ajouter le beurre fondu.</li>
<li>Les jaunes si il y a.</li>
<li>Puis incorporer les blancs battus en neige ferme délicatement.</li>
<li>Faire cuire 20 min th 4 ou 175 °C dans un moule à manquer.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>5</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau aux poires et pépites de chocolat</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li> 4 poires Comice.</li>

<li>200 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir.</li>

<li>3 œufs.</li>

<li>125 g de farine.</li>

<li>100 g de beurre mou (+ une noix de beurre pour le moule).</li>

<li>100 g de sucre en poudre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez votre four Th. 7 (200° C). Séparez les blancs des jaunes. Fouettez les jaunes et le sucre jusqu'à l'obtention d'un mélange mousseux. Ajoutez le beurre ramolli. Sans cesser de fouetter, ajoutez la farine.</li>

<li>2.</li>

<li>Montez les blancs en neige et incorporez-les délicatement. A l'aide d'un grand couteau, hachez le chocolat en pépites. Incorporez la moitié de ces pépites dans la préparation puis versez-la dans le moule à manqué beurré et fariné.</li>

<li>3.</li>

<li>Pelez les poires et coupez-les en gros dés. Répartissez les dès de poires et le reste des pépites de chocolat sur le gâteau. Faites-le cuire environ 40 minutes.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/g%C3%A2teau-aux-poires-et-p%C3%A9pites-de-chocolat</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_aux_poires_et_ppites_de_chocolat.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/12400.jpg</imageurl>
<quantity>10</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau aux poires et pépites de chocolat </title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>4 poires comice.</li>
<li>200 g de chocolat à patisser ou pépites .</li>
<li>3 oeufs .</li>
<li>100 g de sucre en poudre.</li>
<li>125 g de farine.</li>
<li>100 g de beurre mou.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>1 préchauffer  le four  à 200 °C.</li>
<li>2 Séparer le blanc des jaunes .</li>
<li>3 FOUETTER les jaunes et le sucre jusqu'à l'obtention d'un mélange mousseux.</li>
<li>Ajouter le beurre  ramolli. Ajouter  la farine  sans cesser de fouetter.</li>
<li>4 Monter les blancs en neige et les incorporer délicatement  .</li>
<li>5 Hacher le chocolat en pépites, incorporer la moitié à la préparation et la verser dans le moule  à manqué.</li>
<li>6 Peler les poires et les couper en gros dés.</li>
<li>7 Répartir les dés de poire et le reste des pépites sur le gâteau .</li>
<li>8 Mettre au four 40 min. laisser refroidir avant de démouler.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_aux_poires_et_ppites_de_chocolat__2.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>10 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau aux pêches</title>
<preptime>20 mn</preptime>
<cooktime>40 mn </cooktime>
<ingredient><li>- 6 pêches.</li>
<li>- 4 cuillères à soupe + 125 g de sucre.</li>
<li>- 1 gousse de vanille.</li>
<li>- 125 g de beurre.</li>
<li>- 125 g de farine.</li>
<li>- 1/2 sachet de levure.</li>
<li>- 2 oeufs.</li>
<li>- crème anglaise.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper les pêches en 2 et ôter les noyaux. Les mettre dans une casserole avec 4 cuillères à soupe d'eau et 4 cuillères à soupe de sucre. Ajouter la vanille (grains + gousse).</li>

<li>Porter à ébullition et laisser les fruits cuire dans le sirop ainsi obtenu à feu doux (environ 10 mn).</li>

<li>Parallèlement, préparer la pâte en mélangeant le sucre et le beurre ramoli afin d'obtenir une pommade, y ajouter les oeufs, puis la farine (le mélange peut paraître épais mais c'est normal !).</li>

<li>Disposer les fruits cuits dans un plat creux allant au four ( style plat à gratin)en y ajoutant le sirop. Mettre la pâte par dessus sans chercher à l'étaler, la cuisson va s'en charger.</li>

<li>Enfourner à four moyen (200°C) pendant 40 mn (tester la cuisson à la pointe de couteau!).</li>

<li>Servir tiède ou froid, recouvert de crème anglaise.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gateau-aux-peches_17951.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>8 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gâteau chocolat blanc noix de coco </title>
<preptime></preptime>
<cooktime>30 minutes </cooktime>
<ingredient><li>125 g de sucre.</li>
<li>50 g farine.</li>
<li>4 oeufs.</li>
<li>125 g beurre.</li>
<li>1 tablette de chocolat blanc.</li>
<li>noix de coco en poudre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mélanger la farine, le sucre et les oeufs.</li>
<li>Faire fondre le beurre et le chocolat.</li>
<li>Mélanger les deux préparations.</li>
<li>Verser le tout dans un moule beurré et fariné et saupoudrer de poudre de noix de coco.</li>
<li>Puis Cuire 30 minutes à 180°C.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gâteau chocolat micro onde</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>6 min</cooktime>
<ingredient><li>180 g de chocolat.</li>
<li>80 g de beurre .</li>
<li>125 g sucre.</li>
<li>50 g farine.</li>
<li>3 cuillères soupe d'eau.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>1/2 sachet levure.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mettre dans un saladier, le beurre, le chocolat (en petits morceaux) et les 3 cuillères d'eau. .</li>
<li>Mettre au micro onde puissance maxi (pour un four de 750 W) pendant 1 minute.</li>
<li>Ajouter les oeufs un par un.</li>
<li>Mélanger  le sucre,bla farine et la levure.</li>
<li>Les rajouter au chocolat.</li>
<li>Verser dans le moule.</li>
<li>Faire Cuire 6 minutes au micro onde puissance maxi.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau d'anniversaire aux 2 chocolats</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>25 min</cooktime>
<ingredient><li>300 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir.</li>

<li>150 g de NESTLÉ DESSERT Blanc.</li>

<li>150 ml de crème fleurette.</li>

<li>4 œufs.</li>

<li>120 g de sucre.</li>

<li>120 g de farine tamisée.</li>

<li>1 tube de chocolat Chocolat SMARTIES.</li>

<li>20 g de beurre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Faites fondre 150 g de Nestlé dessert au bain-marie ou au micro-ondes. Préchauffez votre four Th.6 (180°C).</li>

<li>2.</li>

<li>Fouettez les œufs entiers avec le sucre pendant 6 à 8 mn au batteur dans un récipient. Ajoutez le chocolat fondu puis la farine tamisée en mélangeant délicatement.</li>

<li>3.</li>

<li>Versez la préparation dans un moule à manqué beurré et fariné de 20cm de diamètre. Mettez le gâteau à cuire 20 à 25mn.</li>

<li>4.</li>

<li>Pendant ce temps , faites fondre le reste du chocolat Nestlé dessert avec le beurre au bain-marie ou au micro-ondes, mélangez au fouet.</li>

<li>5.</li>

<li>Faites fondre 120gr de chocolat blanc dans un autre récipient au bain-marie ou au micro-ondes. Fouettez la crème fleurette en chantilly bien ferme, mélangez la au chocolat blanc fondu, faites la prendre 15mn au réfrigérateur. Formez des copeaux avec le reste de chocolat blanc avec un économe ou la lame d'un couteau.</li>

<li>6.</li>

<li>Sortez le gâteau du four, démoulez le sur une grille, laissez le refroidir. Nappez le gâteau avec le chocolat noir fondu, faites le prendre au moins 30mn au réfrigérateur. Sortez le gâteau, coupez le délicatement avec un couteau à dents. Répartissez la crème au chocolat blanc au milieu puis reposez le dessus du gâteau. Décorez avec les smarties et les copeaux de chocolat blanc.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/g%C3%A2teau-danniversaire-aux-2-chocolats</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_danniversaire_aux_2_chocolats.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/14051.jpg</imageurl>
<quantity>8</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau moelleux aux fraises facile</title>
<preptime>10</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 1 yaourt aux fraises.</li>
<li>- 1/2 sachet de levure.</li>
<li>- 1/2 pot d'huile.</li>
<li>- 2 pots de sucre.</li>
<li>- 3 pots de farine.</li>
<li>- 2 œufs.</li>
<li>- 350 g de fraises.</li>
<li>- 1 morceau de beurre pour le moule.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mélanger dans un saladier les ingrédients les un après les autres.</li>
<li>Laver les fraises et les couper en morceaux.</li>
<li>Incorporer les fraises à la pâte.</li>
<li>Beurrer et fariner le moule.</li>
<li>Verser la pâte dans le moule.</li>

<li>Préchauffer le four à 190°C (thermostat 6) et faire cuire 30 min.</li>
<li>Remarques :.</li>

<li>Gâteau délicieux et très moelleux.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>Un thé, jus de fruit, un alcool.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_gateau-moelleux-aux-fraises-facile_228481.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_moelleux_aux_fraises_facile.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/77/77ac9b17-0c10-4758-993f-37531e7f5ff5_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Remarques :.</li>

<li>Gâteau délicieux et très moelleux.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>Un thé, jus de fruit, un alcool.</li>
</comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gâteau pascal au chocolat </title>
<preptime>45 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>4 oeufs.</li>
<li>250 g de sucre en poudre.</li>
<li>125 g de chocolat noir.</li>
<li>125 g de farine tamisée.</li>
<li>125 g de beurre.</li>
<li>1/2 sachet de levure chimique.</li>
<li>crème ganache  :.</li>
<li>200 g chocolat.</li>
<li>20 cl créme fraiche.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparer d'abord le gâteau.Faire fondre le beurre. Faire fondre le chocolat au bain marie.</li>
<li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Dans un saladier , mélanger les oeufs et le sucre.</li>
<li>Ajouter le beurre et le chocolat fondu et pour finir, la farine tamisée avec la levure chimique.</li>
<li>Verser la pâte dans le moule et enfourner 40 min.</li>
<li>Pendant la cuisson,préparer la crème ganache.</li>
<li>Quand le gâteau est cuit, le démouler et le laisser refroidir.</li>
<li>Le couper en deux disques égaux. répartir la moitié de la crème ganache entre les deux disques.</li>
<li>Reformer le gâteau et le napper avec la crème restante.</li>

</recipetext>
<url></url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau rapide au yaourt, mirabelles et amandes</title>
<preptime>10 minutes</preptime>
<cooktime>50 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(7 Portions) :.</li>

<li>- 1 yaourt nature.</li>
<li>- 2 pots de sucre roux.</li>
<li>- 3 pots de farine.</li>
<li>- 1/2 pot d'huile.</li>
<li>- 1 sachet de levure chimique.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe bombées de poudre d'amandes (si vous la faites &quot;maison&quot;, laisser quelques petits morceaux).</li>
<li>- 1 grand bocal de mirabelles au sirop (soit 385 g égoutté environ).</li>
<li>- amandes effilées.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Dans un saladier, mélanger : yaourt, sucre, farine, oeufs, huile.</li>
<li>Puis ajouter la farine préalablement mélangé à la levure.</li>
<li>Bien mélanger pour obtenir un mélange homogène à la cuillère en bois.</li>
<li>Ajouter la poudre d'amandes et mélanger à nouveau.</li>
<li>Dénoyauter les mirabelles si besoin et les couper en 2 ou 3 .</li>
<li>Les ajouter à la pâte en mélangeant délicatement.</li>
<li>Beurrer un moule à manqué ou à cake et verser la pâte.</li>
<li>Saupoudrer d'amandes effilées et mettre au four à 180°C jusqu'à ce que le gâteau soit doré sur le dessus et que la pointe d'un couteau ressorte parfaitement propre (selon les moules, entre 45 et 60 mn de cuisson).</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gateau-rapide-au-yaourt-mirabelles-et-amandes_28131.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>7 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Gâteau Saint Honoré</title>
<preptime>60 minutes</preptime>
<cooktime>25 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(6 Portions) :.</li>

<li>- 1 pâte brisée en rouleau.</li>

<li>Pour la pâte à choux :.</li>
<li>- 15 cl d'eau.</li>
<li>- 60 g de beurre.</li>
<li>- 20 g de sucre.</li>
<li>- 125 g de farine.</li>
<li>- 4 oeufs de 60 g.</li>
<li>- 1/2 cuillère à café de sel.</li>

<li>Pour la crème saint honoré :.</li>
<li>- 25 cl de lait.</li>
<li>- 100 g de sucre en poudre.</li>
<li>- 1 gousse de vanille.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 2 feuilles de gélatine.</li>
<li>- 10 g de farine.</li>
<li>- 10 g de Maïzena.</li>

<li>Pour le caramel :.</li>
<li>- 150 g de sucre.</li>
<li>- 1/2 citron.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Les choux :.</li>
<li>Chauffez l'eau jusqu'à ébullition avec le sucre, le sel et le beurre. Hors du feu ajoutez la farine et les oeufs un à un.</li>
<li>Etalez la pâte et découpez un disque de 24 cm de diamètre, le piquer à la fourchette. Avec une douille bordez le fond de pâte d'un boudin de pâte à choux. Avec le reste de pâte préparez 16 choux sur une plaque à pâtisserie. Mettre le tout à cuire 25 mn au four Th 6 .</li>
<li>Le caramel :.</li>
<li>Mettre à chauffer le sucre, le citron et un filet d'eau jusqu'à obtenir un caramel doré.</li>
<li>Tremper chaque choux dans le caramel et les coller côte à côte autour du fond de pâte.</li>
<li>La crème :.</li>
<li>Chauffez le lait avec la vanille. Mélangez les jaunes avec le sucre. Ajoutez la farine et la Maïzena et mélanger avec le lait. Faire cuire en remuant pour que la crème épaississe. Ramollir la gélatine dans de l'eau froide et l'ajouter dans la crème encore chaude hors du feu.</li>
<li>Battre les blancs en neige pour les ajouter à la crème tiède.</li>
<li>Laissez refroidir et versez la crème sur le fond de pâte.</li>
<li>Napper les choux avec le caramel et gardez le gâteau au frais avant de le servir.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_gateau-saint-honore_28392.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Gteau_Saint_Honor.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/0f/0f982d32-a515-486d-8450-d35070765b0b_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>6 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>gâteau à l'ananas renversé</title>
<preptime>10 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>1 boita d'ananas au sirop.</li>
<li>15 morceaux e sucre.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>100 g de sucre en poudre.</li>
<li>100 g de beurre.</li>
<li>100 g de farine.</li>
<li>1/2 sachet de levure.</li>
<li>vanille liquide.</li>
<li>rhum.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Dans une casserole, fzire un caramel avec les 15 morceaux de sucre imbibes d'eau. Quand il est bien doré, le verser dans un moule à manquer beurreé.</li>
<li>2 couper les tranches d'ananas en deux et les déposer sur le caramel chaud.</li>
<li>3 dans une terrine, travailler le beurre pour le rendre crémeux.</li>
<li>4 Ajouter le sucre en poudre puis les oeufs 1 par 1.</li>
<li>5 Ajouterpeu àpeu  la farine et la levure puis la vanille et le rhum.</li>
<li>6  verser cette préparation dans un moule.</li>
<li>7 Cuire à four moyen  30 minutes environ.</li>
<li>8 démouler en renversant le moule sur un plat de service (pendant que le caramel est encore chaud) .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/gteau__lananas_renvers_1.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>génoise</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>25 min</cooktime>
<ingredient><li>120 g de farine tamisée.</li>
<li>120 g de sucre.</li>
<li>4 oeufs à température ambiante.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>1 Mélanger les oeufs entiers avec le sucre et une pincée de sel et mettre sur le feu au bain marie.</li>

<li>2 Fouetter jusqu'à ce que le mélange triple de volume.</li>

<li>3 Fouetter hors du feu jusqu'à refroidissement.</li>

<li>4 Incorporer la farine tamisée en 2 ou 3 étapes avec une cuillère à soupe ou une spatule  (enrober la farine en faisant un mouvement de 8).</li>

<li>5 Garnir un moule rond (20 cm de préférence) de papier cuisson, beurrer le papier et verser la pâte dessus.</li>

<li>6 Mettre au four  chaleur tournante 180°C position grille 2  35 min environ.</li>



</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/gnoise.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Avant de couper la génoise , laissez la totalement refroidir et de préférence le lendemain.</li>
<li>Coupez la avec un couteau à longue lame.</li>
</comments>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>hachis de boeuf aux légumes</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>350 g de boeuf haché.</li>
<li>100 g de riz.</li>
<li>4 oignons hachés.</li>
<li>225 g de courgettes en rondelles.</li>
<li>100 g de champignons émincés.</li>
<li>1 gousse d'ail pilée.</li>
<li>10 cl de crème fraîche.</li>
<li>1 cuillère à soupe de jus de citron.</li>
<li>100 g de comté rapé.</li>
<li>1 cuillère à soupe d'huile .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire cuire le riz à l'eau bouillante salée 10 à 12 min.</li>
<li>Pendant ce temps faire  revenir les oignons dans l'huile dans une sauteuse avec les courgettes et le boeuf pendant 5 min en les remuant. Retirer du feu.</li>
<li>Ajouter sel, ail, crème, la moitié du comté et le jus de citron.</li>
<li>Egoutter le riz, le rincer et le reégoutter puis l'ajouter aux autres ingrédients. Bien mélanger et mettre ds un plat allant au four. Saupoudrer du reste du fromage.</li>
<li>Cuire à four chaud 190° pdt 30 min.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 pers</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Irish stew</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>2h15</cooktime>
<ingredient><li>- 1,5 kg de collier d'agneau.</li>
<li>- 4 oignons moyens.</li>
<li>- 4 carottes moyennes.</li>
<li>- 60 cl de bouillon de boeuf ou de volaille.</li>
<li>- 4 grosses pommes de terre.</li>
<li>- 15 g de beurre.</li>
<li>- 1 cuillère à café de persil ciselé.</li>
<li>- 1 cuillère à café de ciboulette hachée.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Coupez l'agneau en morceaux en veillant à ôter l'excédant de graisse.</li>
<li>Nappez le fond d'une cocotte avec de l'huile et sur feu vif faites dorer de chaque côté les morceaux de viande.</li>

<li>Couper les oignons et les carottes en quartiers, ajoutez à la viande et tournez.</li>
<li>Ajoutez bouillon, sel et poivre.</li>

<li>Laissez mijoter à petit feu pendant 2 heures.</li>

<li>Ajoutez les pommes de terre à mi-cuisson.</li>
<li>Quand la viande est cuite versez le jus de cuisson dans une casserole, dégraissez-le quand il est un peu refroidi puis reversez dans la cocotte avec beurre, persil et ciboulette.</li>

<li>Faites réchauffer et servez.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_irish-stew_51844.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Irish_stew.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/e6/e65077ac-da5a-4016-96b5-0406cdc0f369_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>jarret de porc roti aux légumes anciens
</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>1h40</cooktime>
<ingredient><li>1 beau jarret de porc.</li>
<li>3 échalotes.</li>
<li>3 carottes.</li>
<li>2 panais.</li>
<li>4 topinambour.</li>
<li>1 bouquet garni.</li>
<li>50 cl de bouillon de volaille.</li>
<li>2 cuillère à soupe de miel.</li>
<li>2 cuillères à soupe d'huile de tournesol.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Eplucher les échalotes, les panais, les topinambours et  les carottes.</li>
<li>Émincer finement les échalotes, couper les autres légumes en batonnets.</li>
<li>Préchauffer le. four à 210°C .</li>
<li>2 Faire chauffer l'huile dans une cocotte allant au four.</li>
<li>Y faire  dorer le  jarret  sur toutes ses faces.</li>
<li>Quand il est bien coloré, Ajouter les légumes tout autour, mélanger.</li>
<li>Ajouter le bouquet  garni, le miel et le bouillon, saler.</li>
<li>Couvrir, glisser la cocotte dans le four et faire cuire 1 heure.</li>
<li>3 Au bout de ce temps, découvrir la cocotte et continuer la cuisson Pendant 30 minutes.</li>
<li>Servir très chaud. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Joues de porc mijotées aux légumes</title>
<preptime>45</preptime>
<cooktime>60</cooktime>
<ingredient><li>- 12 joues de porcs.</li>
<li>- 25 cl de vin blanc sec.</li>
<li>- 6 carottes.</li>
<li>- 3 poireaux.</li>
<li>- 1 kg de pommes de terre.</li>
<li>- 3 clous de girofles.</li>
<li>- 2 feuilles de laurier.</li>
<li>- 2 cubes de bouillon de volaille.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
<li>- 1 oignon.</li>
<li>- 2 gousses d'ail.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire revenir l'oignon dans de l'huile d'olive, y ajouter les joues de porcs sans les laisser dorer.</li>

<li>Mettre les carottes et les pommes de terre coupées en rondelles, le poireau coupé en tronçons.</li>

<li>Saler et poivrer.</li>

<li>Ajouter les cubes de bouillon, les clous de girofles, les feuilles de laurier, l'ail entier.</li>

<li>Mouiller avec le vin blanc et 3 verre d'eau.</li>

<li>Laisser mijoter à petit feu pendant 1 heure, surveiller la cuisson pour voir s'il faut rajouter de l'eau.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>riesling.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_joues-de-porc-mijotees-aux-legumes_40423.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Joues_de_porc_mijotes_aux_lgumes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/b2/b2ceac50-07d5-4e71-8d89-f9213f2e3fe3_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Lapin facile à la moutarde</title>
<preptime>10</preptime>
<cooktime>60</cooktime>
<ingredient><li>- 1 lapin découpé en morceau.</li>
<li>- 1e grosse cuillère à soupe de moutarde.</li>
<li>- 15 cl de crème fraiche environ.</li>
<li>- 1 petite cuillère à soupe de vinaigre balsamique.</li>
<li>- 20 cl de vin blanc sec.</li>
<li>- 6 carottes.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Voici une recette de lapin à la moutarde simple et facile à réaliser.</li>

<li>Faites revenir les morceaux de lapin dans une sauteuse avec de l'huile.</li>

<li>Pendant ce temps mélangez la moutarde, la crème, le vinaigre et le sel et le poivre.</li>

<li>Quand les morceaux sont dorés, ajoutez le mélange à la moutarde, laissez cuire quelques minutes puis ajoutez le vin blanc et les carottes coupées en tranches.</li>

<li>Couvrez et faites mijoter à feu doux pendant 40 min à 1 h.</li>

<li>Bon appétit.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Vous pouvez le servir accompagné de riz ou de blé.</li>

<li>Conseil vin :.</li>

<li>vin blanc.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_lapin-facile-a-la-moutarde_62404.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Lapin_facile__la_moutarde.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/d4/d496a964-538e-4aff-a5ba-efc49ccbc6c8_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Lasagnes au confit de canard</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>30 min </cooktime>
<ingredient><li>- 4 cuisses de canard confites.</li>
<li>- 1 oignon.</li>
<li>- 1 sachet de girolles surgelées (400 g).</li>
<li>- 50 g de beurre.</li>
<li>- 50 g de farine.</li>
<li>- 1 l de lait.</li>
<li>- 150 g de fromage râpé (comté, gruyère.).</li>
<li>- 18 plaques de lasagnes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Désossez les cuisses de canard et émiettez le confit dans une poêle. Faites revenir avec l'oignon haché.</li>

<li>Décongelez les champignons, égouttez-les et ajoutez-les au confit.</li>

<li>Préparez une béchamel assez liquide : faites fondre le beurre, ajoutez la farine et laissez cuire en formant des boulettes. Versez le lait peu à peu en remuant et laissez épaissir à feu doux. Salez, poivrez et ajoutez un peu de muscade.</li>

<li>Dans un plat, versez un peu de béchamel, posez 6 plaques de lasagnes, la moitié du canard, 1 couche de béchamel. Recommencez : lasagnes, canard, béchamel. Terminez par une couche de lasagne, versez toute la béchamel restante et recouvrez de fromage râpé.</li>

<li>Faites cuire 30 min au four à 200°C (thermostat 6-7).</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_lasagnes-au-confit-de-canard_66626.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Lasagnes_au_confit_de_canard.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/67/67fd501c-82c0-4086-88cf-78bd5569ffcd_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Le fraisier classique</title>
<preptime>0 mn</preptime>
<cooktime>10 mn</cooktime>
<ingredient><li>Eau : 12 cl.</li>
<li>Sucre semoule : 120 g.</li>
<li>Gousse(s) de vanille : 1 pièce(s).</li>
<li>Oeuf(s) : 4 pièce(s).</li>
<li>Sucre semoule : 140 g.</li>
<li>Farine de blé : 120 g.</li>
<li>Beurre doux : 40 g.</li>
<li>Lait 1/2 écrémé : 25 cl.</li>
<li>Oeuf(s) : 2 pièce(s).</li>
<li>Farine de blé : 30 g.</li>
<li>Sucre semoule : 50 g.</li>
<li>Gousse(s) de vanille : 1 pièce(s).</li>
<li>Feuille(s) de gélatine de 2 g : 2 pièce(s).</li>
<li>Beurre doux : 50 g.</li>
<li>Crème liquide entière : 15 cl.</li>
<li>Fraise(s) gariguette : 500 g.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Pour le sirop et la génoise :.</li>
<li>Préchauffer le four à 240 °C (th. 8).</li>

<li>Pour le sirop :.</li>
<li>Faire bouillir l'eau, le sucre et la gousse de vanille fendue en 2 puis grattée. Passer ensuite le tout au chinois et réserver (ce sirop servira à imbiber le biscuit).</li>

<li>Pour la génoise :.</li>
<li>Mélanger les oeufs avec le sucre dans un saladier, puis disposer ce dernier au bain-marie. Fouetter jusqu'à ce que le mélange épaississe. Une fois qu'il est tiède, arrêter la cuisson et faire refroidir la génoise en la fouettant au batteur électrique. Incorporer ensuite la farine en 3 fois, puis le beurre fondu.</li>

<li>Étaler la préparation sur une feuille de papier cuisson et enfourner à 240 °C pendant 4 min.</li>
<li>Dès que le biscuit sort du four, le couvrir pour éviter qu'il ne sèche.</li>

<li>Pour la crème.</li>
<li>Faire ramollir les feuilles de gélatine dans un grand volume d'eau fraîche.</li>
<li>Mélanger les oeufs avec le sucre, puis ajouter la farine.</li>
<li>Faire bouillir le lait avec les graines de la gousse de vanille, puis le verser aussitôt sur le mélange. Remettre l'ensemble dans la casserole et laisser cuire pendant 3 min après ébullition, tout en fouettant. Ajouter alors la gélatine égouttée et le beurre pommade, puis filmer au contact et réserver au frais.</li>

<li>A l'aide d'un batteur, monter la crème en chantilly.</li>
<li>Fouetter légèrement la crème pâtissière froide pour lui redonner une texture onctueuse. Incorporer 1/3 de la crème chantilly, mélanger et incorporer délicatement le reste. Remplir une poche à douille de crème.</li>

<li>Pour le montage :.</li>
<li>Démouler la génoise et la découper selon la taille du cercle.</li>
<li>Laver et équeuter les fraises, puis les couper en 2.</li>
<li>Tailler 2 morceaux de biscuit de la taille de l'emporte-pièce.</li>

<li>Imbiber le biscuit de sirop refroidi. Disposer ensuite l'emporte-pièce sur le biscuit et placer les fraises au bord, tout autour du cercle, côté coupé vers l'extérieur.</li>
<li>A l'aide de la poche à douille, garnir l'intérieur de crème, jusqu'à hauteur des fraises, puis disposer le reste de fruits sur la génoise.</li>
<li>Tailler le second biscuit à 1 cm des bords, puis le poser sur les fraises. A l'aide d'un couteau, lisser les bords, et à l'aide d'un pinceau, imbiber le biscuit de sirop.</li>

<li>Laisser reposer au réfrigérateur pendant 2 h avant de servir.</li>
</recipetext>
<url>http://m.atelierdeschefs.fr/recette/1533</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Le_fraisier_classique.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.atelierdeschefs.com/media/recettes/rep_1533_fraisier_classique_genoise.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Le gâteau de mon enfance</title>
<preptime>15M</preptime>
<cooktime>20M</cooktime>
<ingredient><li>1 orange non traité.</li>
<li>120 g de beurre mou.</li>
<li>120 g de sucre.</li>
<li>2 oeufs.</li>
<li>120 g de farine.</li>
<li>1 sachet de levure chimique.</li>
<li>20 g de beurre.</li>
<li>2 c. à soupe de sucre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Rincez l'orange, épongez-la et râpez son zeste au-dessus d'un bol, sur une râpe fine. Coupez-la en deux, pressez-la et versez son jus dans le bol.</li>
<li>Mettez le beurre dans une terrine et ajoutez le sucre en battant au fouet. Incorporez les oeufs, le zeste et le jus d'orange, puis la farine et la levure en les tamisant. Allumez le four à 180° (th6). Beurrez le fond et les parois d'un moule à tarte de 24 cm et parsemez de sucre. Faites tourner le moule entre vos mains, afin que le sucre tapisse tout le moule.</li>
<li>Versez la pâte dans le moule et glissez au four. Laissez cuire 20 mn environ, jusqu'à ce que le biscuit soit blond.</li>
<li>Retirez le moule du four, laissez reposer 10 mn puis démoulez le gâteau et laissez-le tiédir avant de le servir à température ambiante.</li>
</recipetext>
<url>http://www.elle.fr/Elle-a-Table/Recettes-de-cuisine/Le-gateau-de-mon-enfance-550443</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Le_gteau_de_mon_enfance.jpg</imagepath>
<imageurl>http://cdn-elle.ladmedia.fr/var/plain_site/storage/images/elle-a-table/recettes-de-cuisine/le-gateau-de-mon-enfance-550443/949590-1-fre-FR/Le-gateau-de-mon-enfance_visuel_recette.jpg</imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Madeleines aux pépites de chocolat</title>
<preptime>10 minutes</preptime>
<cooktime>10 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(30 Portions) :.</li>

<li>- 375 g de farine.</li>
<li>- 250 g de sucre.</li>
<li>- 125 g d'huile.</li>
<li>- 125 g de lait.</li>
<li>- 1 sachet de levure chimique.</li>
<li>- 1 sachet de sucre vanillé.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- pépites de chocolat.</li>
<li>- caissettes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffez votre four enre Th 5 et 6.</li>
<li>Pendant ce temps mélanger les oeufs avec le sucre, faire blanchir. Ajouter le sucre vanillé et la levure, bien mélanger et mettre les 2/3 de la farine. Ensuite commencer à verser le lait et l'huile et incorporez le reste de farine remuer jusqu'à l'obtention d'une pâte homogène.</li>
<li>Remplir les caissettes avec une cuillère à soupe de pâte, mettre 6 ou 7 pépites par madeleines et saupoudrer chacune avec une pincée de sucre.</li>
<li>Mettre les madeleines à four chaud 10 mn en surveillant l'aspect doré des madeleines.</li>
<li>Sortir du four et laisser refroidir.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_madeleines-aux-pepites-de-chocolat_26241.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Madeleines_aux_ppites_de_chocolat.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/8a/8aa09caa-ed55-4386-9556-b8500724fdad_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>0 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Madeleines faciles</title>
<preptime>30 minutes</preptime>
<cooktime>15 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(32 Portions) :.</li>

<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 150 g de sucre.</li>
<li>- 200 g de farine.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe d'eau de fleur d'oranger.</li>
<li>- 8 g de levure chimique.</li>
<li>- 100 g de beurre fondu.</li>
<li>- 50 g de lait.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire fondre le beurre dans une casserole à feu doux, réserver.</li>
<li>Mélanger les oeufs avec le sucre, jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter ensuite la fleur d'oranger et 40 g de lait.</li>
<li>Ajouter la farine et la levure chimique. Puis le beurre et le restant du lait; laisser reposer 15 min.</li>
<li>Beurrer les moules à madeleines, et verser la préparation dedans (mais pas jusqu'en haut, les madeleines vont gonfler !).</li>
<li>Enfourner à 240°C (thermostat 8), et baisser au bout de 5 min à 200°C (thermostat 6-7); laisser encore 10 min. Surveiller bien la cuisson!.</li>
<li>Démouler dès la sortie du four.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_madeleines-faciles_17700.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Madeleines_faciles.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/5c/5cb2a244-d0da-487a-92b7-e2e42c99a4cf_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>2 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Magret de canard au four</title>
<preptime>5</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 3 magrets de canard.</li>
<li>- 1 pincée de gros sel.</li>
<li>- poivre en grains ou poudre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Quand on ne peut pas faire de barbecue .</li>
<li>Préchauffez four à 250°C (thermostat 8).</li>
<li>Poser les magrets (peau sur le dessus).</li>
<li>Mettre les magrets dans le four chaud à 250°C pendant 15 min.</li>
<li>Sortir et retourner les magrets puis cuire 15 min à 180°C (thermostat 6).</li>
<li>Remarques :.</li>

<li>Merci à mon boucher pour cette astuce !!!.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>canon-fronsac.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_magret-de-canard-au-four_80687.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Magret_de_canard_au_four.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/17/178dcbbb-ebbd-4211-b509-9c6c12990ac7_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Remarques :.</li>

<li>Merci à mon boucher pour cette astuce !!!.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>canon-fronsac.</li>
</comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Merveilleux fraisier léger</title>
<preptime>30</preptime>
<cooktime>40</cooktime>
<ingredient><li>Pour le biscuit :.</li>
<li>- 6 oeufs (3 jaunes + 6 blancs).</li>
<li>- 12 cuillères à soupe de sucre semoule (180-200g).</li>
<li>- 2 sachets de sucre vanillé.</li>
<li>- 14 cuillères à soupe de maïzéna (environ 150 g).</li>
<li>- 1/2 sachet de levure chimique.</li>
<li>- 1 petite pincée de sel.</li>
<li>- 1 petit bouchon de cognac ou autre pour parfumer.</li>

<li>Pour la chantilly légère :.</li>
<li>- 250 g de crème liquide.</li>
<li>- 50 g de sucre glace.</li>
<li>- 2 sachets de sucre vanillé.</li>
<li>- 1 sachet de crème fixe (facultatif).</li>
<li>- 1 blanc d'oeuf.</li>

<li>Pour le décor :.</li>
<li>- 1 paquet d'amandes effilées.</li>
<li>- 1 barquettes de fraises.</li>
<li>- un peu de confiture de fraises.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Pour le biscuit :.</li>

<li>Séparer les jaunes des blancs.</li>

<li>Battre ensemble 3 jaunes avec les sucres en consistance crémeuse.</li>

<li>Ajouter la maïzéna cuillère par cuillère et le 1/2 sachet de levure.</li>

<li>Battre les blancs en neige avec la pincée de sel dans un saladier bien froid et les incorporer délicatement à la pâte.</li>

<li>Ajouter le cognac.</li>

<li>Verser le tout dans un moule à manquer et faire cuire environ 40 minutes à 180°C (thermostat 6).</li>

<li>Démouler sur une grille.</li>

<li>NB : le gâteau est meilleur et plus facile à couper s'il est préparé la veille!.</li>

<li>Pour la chantilly :.</li>

<li>Verser la crème dans un saladier bien froid et la battre en ajoutant les sucres petit à petit jusqu'à ce qu'elle soit bien prise. (on doit pouvoir retourner le saladier.).</li>

<li>Incorporer ensuite le blanc d'oeuf monté en neige pour alléger la chantilly.</li>

<li>Pour le décor :.</li>

<li>Laver et couper les fraises en rondelles.</li>

<li>Faire griller les amandes effilées.</li>

<li>Couper le biscuit en deux et couvrir un des cercles de confiture, de chantilly et de fraises.</li>

<li>Refermer avec la 2ème moitié du biscuit.</li>

<li>Décorer l'exterieur du gâteau avec les amandes grillées, les fraises et la chantilly restante.</li>

<li>Mettre au frais au moins 4 heures avant de servir!.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Si vous essayez ce gâteau. attendez-vous à le refaire très souvent, il est très apprécié des gourmands!Et pour ne pas vous lasser voici quelques subterfuges : remplacez les fraises par des framboises ou un mélange de fruits rouges et la chantilly par une crême patissière.succès garanti!.</li>

<li>Conseil vin :.</li>

<li>Un crémant d'Alsace.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_merveilleux-fraisier-leger_49305.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Merveilleux_fraisier_lger.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/46/4601dd06-f469-4d6c-bec3-326c17e18ec2_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>mille feuilles de framboises et ganache ivoire à la rose </title>
<preptime>40 minutes </preptime>
<cooktime>25 minutes </cooktime>
<ingredient><li>Pour la ganache :.</li>
<li>150 g de chocolat blanc .</li>
<li>120 g de crème liquide entière.</li>
<li>extrait de rose.</li>
<li>Pour le mille feuilles :.</li>
<li>300 g de pâte feuilletée.</li>
<li>2 cuillères à soupe de sucre glace.</li>
<li>300 g de framboises .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>La veille, faire fondre le chocolat blanc avec 60 g de crème au micro onde  deux fois 30 secondes.</li>
<li>Laisser tiédir et Ajouter le reste de crème, quelques gouttes d'extrait de rose puis garder au frais une nuit.</li>
<li>Couper 12 rectangles de pâte feuilletée de 13 cm sur 6.</li>
<li>Les saupoudrer de sucre glace sur les 2 faces, les Placer entre 2 feuilles de papier et 2 plaques de cuisson puis enfourner Pendant 20 minutes dans un four préchauffé à 180°C.</li>
<li>Retirer la plaque et la feuille de cuisson supérieure et poursuivre la cuisson pour 5 minutes à 200°C .</li>
<li>Laisser refroidir sur une grille.</li>
<li>Fouetter la ganache, afin d'obtenir une ganache montée à l'aspect de chantilly.</li>
<li>Placer  une ligne de ganache au milieu de la moitié des rectangles de pâte feuilletée.</li>
<li>Placer les framboises de part et d'autre de la crème, Déposer le restant de ganache sur les framboises à l'aide d'une poche à douille.</li>
<li>Couvrir d'un Second rectangle de pâte feuilletée.</li>
<li>Saupoudrer de sucre glace .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure 5 + 1 nuit de repos </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Moelleux au chocolat coeur de fruits rouges</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>11 min</cooktime>
<ingredient><li>1 tablette de 200 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir Corsé.</li>

<li>3 œufs.</li>

<li>100 g de fruits rouges.</li>

<li>80 g de sucre en poudre.</li>

<li>50 g de beurre + 1 noix pour les ramequins.</li>

<li>1 cuillerée à soupe de farine + 1 cuillerée à café pour les ramequins.</li>

<li>2 cuillerées à soupe d' eau.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Mixez les fruits rouges et l'eau. Versez le coulis obtenu dans 4 trous du bac à glaçons. Placez dans le congélateur 30 minutes.</li>

<li>2.</li>

<li>Préchauffez votre four Th.8 (240°C).</li>

<li>3.</li>

<li>Faites fondre le chocolat avec le beurre au bain-marie.</li>

<li>4.</li>

<li>Dans un saladier, mélangez les oeufs, le sucre et la farine. Ajoutez le chocolat. Mélangez et laissez refroidir la pâte.</li>

<li>5.</li>

<li>Beurrez et farinez 4 ramequins, remplissez-les de pâte à mi-hauteur. Ajoutez un glaçon et recouvrez de la pâte restante.</li>

<li>6.</li>

<li>Faites cuire dans votre four 11 à 12 minutes. Le coeur doit rester coulant.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/moelleux-au-chocolat-coeur-de-fruits-rouges</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Moelleux_au_chocolat_coeur_de_fruits_rouges.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/11121.jpg</imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Moelleux aux framboises </title>
<preptime>15 minutes </preptime>
<cooktime>15 minutes </cooktime>
<ingredient><li>140 g de framboises surgelées.</li>
<li>120 g de chocolat blanc.</li>
<li>100 g de beurre.</li>
<li>80 g de sucre.</li>
<li>4 oeufs.</li>
<li>100 g de farine .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Choisir 6 grosses framboises et les Réserver au congélateur.</li>
<li>Faire fondre le chocolat au bain marie ou au micro onde avec les framboises restantes, puis Ajouter le beurre.</li>
<li>Lorsque le mélange est homogène, Incorporer le sucre, les oeufs battus en omelette et enfin la farine.</li>
<li>Verser la pâte dans 6 moules beurrés ou en silicone. .</li>
<li>Placer 1 heure au frais.</li>
<li>Déposer une framboise congelée au centre de chaque Moelleux et enfourner pour 15 minutes à 210°C.</li>
<li>a la sortie du four Attendre 10 minutes puis démouler .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure 30</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Morue au fromage</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>1 kg pomme de terre .</li>
<li>500 g de morue.</li>
<li>1/2 l de lait.</li>
<li>100g de gruyère.</li>
<li>50 g de beurre.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>Faire une purée de pomme de terre.</li>
<li>La mettre en couronne dans un plat allant au four.</li>
<li>Verser au milieu la morue préparée à la crème.</li>
<li>Saupoudrer avec 60 g de gruyère rapé .</li>
<li>Faire gratiner au four 10 min.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Morue à la crème </title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>500 g de morue.</li>
<li>80 g de crème.</li>
<li>1/2 l de  béchamel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire cuire la morue au court bouillon.</li>
<li>Préparer une béchamel.</li>
<li>Ajouter la crème fraîche.</li>
<li>Effeuiller la morue dans cette sauce.</li>
<li>Laisser mijoter 5 min.</li>

</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Moussaka</title>
<preptime>45</preptime>
<cooktime>40</cooktime>
<ingredient><li>- 2 aubergines.</li>
<li>- huile d'olive.</li>
<li>- 2 oignons.</li>
<li>- 2 gousses d'ail.</li>
<li>- 500 g de viande hachée de mouton maigre (ou boeuf).</li>
<li>- 2 cuillères à soupe de purée de tomates.</li>
<li>- 1 cuillère à soupe de persil haché.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
<li>- 5 cl d'eau.</li>
<li>- 1 demi-cube de bouillon.</li>
<li>- 2 pommes de terre.</li>
<li>- 2 tomates.</li>
<li>Pour la sauce béchamel :.</li>
<li>- 30 g de beurre ou de margarine.</li>
<li>- 30 g de farine.</li>
<li>- 30 cl de lait.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
<li>- 2 oeufs.</li>
<li>- 50 g de gruyère râpé.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Lavez et essuyez les aubergines. Coupez-les en tranches, salez et laissez dégorger pendant 1 h. Pendant ce temps,.</li>
<li>coupez les tomates et les pommes de terre en tranches.</li>
<li>Faites ensuite dorer les tranches d' aubergine à l'huile d'olive des deux côtés. Egouttez-les soigneusement sur du papier absorbant.</li>
<li>Dans une poêle, faites revenir la viande, l'oignon et l'ail hachés dans un peu d'huile. Ajoutez la purée de tomates, le persil, l'assaisonnement et le bouillon. Remuez sans arrêt pendant cette cuisson (15 min environ).</li>
<li>Dans un plat profond allant au four, disposez une couche de viande, une couche de tomates, une couche d'aubergines, une couche de pommes de terre.</li>
<li>Préparez une sauce béchamel avec le beurre, la farine et le lait. Assaisonnez, ajoutez les jaunes d'oeufs hors du feu et le fromage râpé. Incorporez ensuite les blancs d'oeufs battus en neige(facultatif).</li>
<li>Versez cette sauce dans le plat et passez à four chaud pendant 40 min.</li>
<li>Servez bien chaud, dans le plat de cuisson.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_moussaka_26078.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Moussaka.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/e4/e40497a8-7921-473c-b17e-ca39e80a9dea_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Mousse de fraises au coeur de chocolat </title>
<preptime>1 heure</preptime>
<cooktime>20 minutes </cooktime>
<ingredient><li>60 g de chocolat noir.</li>
<li>1 jaune d'oeuf.</li>
<li>30 g de sucre.</li>
<li>8 cl de crème liquide.</li>
<li>pour le biscuit :.</li>
<li>50 g de chocolat noir.</li>
<li>40 g de beurre.</li>
<li>40 g de sucre.</li>
<li>20 g de poudre d'amande.</li>
<li>10 g de farine.</li>
<li>1 oeuf.</li>
<li>pour la Mousse :.</li>
<li>300 g de fraises.</li>
<li>1/2 cuillère à café d'agar-agar.</li>
<li>60 g de sucre.</li>
<li>1 blanc d'oeuf.</li>
<li>20 cl de crème entière.</li>
<li>1 cuillère à soupe de pistaches fraîches.</li>
<li>1 cuillère à soupe de pralin en poudre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire fondre le chocolat au bain marie.</li>
<li>Fouetter le jaune d'oeuf avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse puis Ajouter le chocolat fondu puis la crème liquide.</li>
<li>Verser la ganache dans 6 demi-sphères en silicone .</li>
<li>Placer au congélateur 3 heures.</li>
<li>Pour le biscuit, faire fondre le chocolat avec le beurre au micro-ondes.</li>
<li>Ajouter le sucre, la poudre d'amande et la farine.</li>
<li>Incorporer le jaune d'oeuf au mélange puis le blanc d'oeuf monté en neige.</li>
<li>Verser cette pâte dans un moule de 18 cm de diamètre beurré ou en silicone.</li>
<li>Mettre au four 20 minutes à 170°C.</li>
<li>A la sortie du four, Attendre 10 minutes avant de démouler sur une grille et laisser refroidir.</li>
<li>Mixer 250g de fraises en purée, porter à ébullition et Ajouter l'agar-agar.</li>
<li>Dans une petite casserole, porter 2 cl d'eau et le sucre à120°C et verser ce sirop sur le blanc d'oeuf monté en neige. .</li>
<li>Continuer de battre jusqu'à ce que le mélange soit totalement refroidi .</li>
<li>Incorporer cette meringue italienne à la purée de fraises.</li>
<li>Monter la crème liquide très froide en chantilly et Ajouter au mélange précédent.</li>
<li>Couper à l'aide d'un emporte-pièce des disques de biscuit au chocolat et les Placer au fond de 6 verrines.</li>
<li>Verser la moitié de la Mousse dessus puis Placer au milieu un coeur de ganache congelé.</li>
<li>Couvrir avec le restant de Mousse et Placer au frais 3 heures.</li>
<li>Couper le restant de fraises en quatre, les Placer sur la Mousse et saupoudrer de pistaches et de  pralin.</li>
<li>Réserver au frais .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>7 heures 20</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>omelette aux courgettes à la provençale</title>
<preptime>20 minutes</preptime>
<cooktime>30 minutes </cooktime>
<ingredient><li>2 courgettes .</li>
<li>1/2 poivron rouge.</li>
<li>8 oeufs.</li>
<li>1 cuillère à café d'herbes de provence.</li>
<li>40 g d'emmental râpé.</li>
<li>200 g de pulpe de tomates.</li>
<li>huile d'olive.</li>
<li>sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper les courgettes en rondelles sans les éplucher.</li>
<li>Les faire dorer 5 minutes dans un peu d'huile d'olive.</li>
<li>Faire de même avec le poivron après l'avoir épépiné et coupé en dés.</li>
<li>battre les oeufs en omelette, Ajouter les herbes de provence et l'emmental. Saler et poivrer. Ajouter la pulpe de tomates et le poivron.</li>
<li>Dans un poêlon allant au four faire chauffer 1 cuillère à café d'huile d'olive, placer plusieurs rondelles de courgettes et verser la préparation.</li>
<li>Laisser Cuire sur feu doux 15 minutes sans remuer, puis mettre au four à 180°C pendant 5 à 10 minutes, jusqu'à ce que le milieu soit cuit.</li>
<li>A la sortie du four, démouler l'omelette sur une assiette ou servir dans son poêlon. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>50 minutes </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Osso bucco de veau</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>45</cooktime>
<ingredient><li>- 4 tranches de jarret de veau d'environ 200 g chacune.</li>
<li>- 10 cl d'huile.</li>
<li>- 3 gousses d'ail.</li>
<li>- 1 boîte de 400 g de tomates concassées.</li>
<li>- 200 g de carottes.</li>
<li>- 100 g d'oignons (environ 2).</li>
<li>- 20 cl de vin blanc sec.</li>
<li>- 1 bouquet garni.</li>
<li>- farine.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Fariner la viande, tapoter pour retirer l'excédent. Les faire dorer sur toutes les faces dans une cocotte-minute avec un fond d'huile.</li>

<li>Peler et couper les carottes en rondelles épaisses, émincer les oignons, hacher l'ail. Les ajouter dans la cocotte, ainsi que les tomates et le vin blanc. Saler, poivrer, ajouter le bouquet garni et fermer la cocotte.</li>

<li>Laisser cuire 45 min à partir de la mise en rotation de la soupape, à feu doux.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>En accompagnement : une bombine à base de pommes de terre sautées coupées en petit dés, accompagnées de rondelle de carottes, de feuilles de laurier, sel et poivre. J'utilise un moulin à poivre pour mieux relever le plat. 2h de cuisson à feu doux après avoir recouvert les pommes de terre d'eau.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_osso-bucco-de-veau_16090.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Osso_bucco_de_veau.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/a4/a43c6e12-acf7-4a66-9585-b7d007af193d_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>pain perdu aux cèpes</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>pain de campagne rassis.</li>
<li>500 g de cèpes.</li>
<li>6 oeufs.</li>
<li>8 gousses d'ail.</li>
<li> 1 bouquet de persil.</li>
<li>25 cl de crème fraîche.</li>
<li>sel poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Couper le pain en dés de 1 cm.</li>
<li>Faire revenir à la poêle, les cèpes découpés en dés dans l'huile.</li>
<li>Dans le blender, mettre le bouquet de persil les gousses d'ail et la crème fraîche. Mixer.</li>
<li>Dans  un récipient, battre  les 6 oeufs, Ajouter le mélange persil, ail crème fraîche.</li>
<li>Bien mélanger .</li>
<li>Dans un moule à cake , mettre au fond la moitié de la préparation pain + cèpes puis la moitié  du mélange oeufs ,crème fraîche, persil, ail par dessus.</li>
<li>Rajouter le reste du pain et de cèpes.</li>
<li>Et terminer par le reste du mélange oeufs, crème fraîche, persil.</li>
<li>Mettre au four à 200° pendant 40 min.</li>
<li>Laisser refroidir.</li>
<li>Couper en tranches et faire revenir à la poêle dans de l'huile, une minute de chaque côté et servir avec une salade verte.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>8</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Parmentier de confit de canard</title>
<preptime>20 mn</preptime>
<cooktime>25 mn </cooktime>
<ingredient><li>- 4 cuisses de canard confites.</li>
<li>- 2 oignons.</li>
<li>- 2 échalotes.</li>
<li>- 10 belles pommes de terre (bintje).</li>
<li>- 2 cuillères à soupe de crème fraîche.</li>
<li>- lait, eau.</li>
<li>- une pincée de muscade.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Lavez et épluchez les pommes de terre, et mettez-les à cuire dans un grand volume d'eau salée.</li>

<li>Réchauffez les cuisses de canard au bain-marie pour les extraire de leur graisse. Conservez une cuiller à soupe de graisse de canard. Découpez et hachez grossièrement les cuisses confites (surtout pas de mixer !).</li>

<li>Dans une large poêle ou une sauteuse, faites blondir les oignons et les échalotes hachés dans une cuiller à soupe de graisse de canard, à feu très doux. Lorsque ce mélange oignons + échalotes est bien blond, ajoutez le hachis de canard et mettez à feu vif, en mélangeant vivement, pendant 5 minutes. Le hachis de canard doit être finement grillé en surface, mais rester moelleux. Réservez hors du feu.</li>

<li>Ecrasez vos pommes de terre à la fourchette (pitié, pas de presse-purée !) et faites une purée moelleuse en ajoutant 50 % d'eau et 50 % de lait. Salez, poivrez, ajoutez une pincée de muscade et la crème fraîche.</li>

<li>Dans un plat suffisamment haut, étalez la moitié de votre hachis de canard. Mélangez la moitié qui reste avec le même volume de purée, et étalez cette deuxième couche sur la première. Finissez par une troisième couche de purée. Striez le sommet de votre purée avec le dos d'une fourchette.</li>

<li>Laissez cuire à four chaud (200°C) pendant 25 mn. Vous pouvez également finir la cuisson 3 minutes sous le grill pour obtenir un joli gratiné.</li>

<li>Servez avec une salade (mâche, par exemple) et un Cahors léger: ce plat ne paye pas de mine, mais vos convives seront très agréablement surpris!.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_parmentier-de-confit-de-canard_17048.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Parmentier_de_confit_de_canard.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/5c/5ccb2d0e-0ab6-48cd-8a14-f5345fa80c7c_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Petits pois à l'ancienne</title>
<preptime>15 minutes</preptime>
<cooktime>30 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 1 kg de petits pois frais non écossés.</li>
<li>- 250 g de lardons fumés.</li>
<li>- 1 oignon.</li>
<li>- 1 coeur de laitue.</li>
<li>- 30 g de beurre.</li>
<li>- 1 morceau de sucre.</li>
<li>- Sel ,poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Ecosser les petits pois.</li>
<li>Dans une casserole, faire revenir les lardons dans du beurre.</li>
<li>Lorsqu'ils commencent à colorer, ajouter l'oignon, le coeur de laitue et les petits pois. Recouvrir d'eau, puis ajouter le morceau de sucre, le sel et le poivre.</li>
<li>Laisser mijoter à feu doux, 30 minutes environ, jusqu'à ce que les petits pois soient tendres.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_petits-pois-a-l-ancienne_39402.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Petits_pois__lancienne.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/bd/bd968fa4-c371-43e0-8dd4-06f2b5dce843_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>polenta au fromage,</title>
<preptime></preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>250 g de polenta.</li>
<li>1 cuillère à café.</li>
<li>200 g de lardons.</li>
<li>200 g de comté.</li>
<li>1 1/4 l de lait demi écrémé.</li>
<li>2 oeuf.</li>
<li>2 oignon .</li>
</ingredient>
<recipetext></recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/polenta_aufromage.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Polenta aux trois champignons</title>
<preptime>50 minutes</preptime>
<cooktime>20 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(2 Portions) :.</li>

<li>- 130 g de semoule de maïs fine (ou semoule de blé, c'est bon aussi).</li>
<li>- 400/500 g de champigons variés frais (champigons. de Paris, pleurotes, girolles, cèpes.), selon saison et richesse.</li>
<li>- huile d'olive.</li>
<li>- 1 gousse d'ail.</li>
<li>- 10 cl de vin blanc sec.</li>
<li>- 3 cuillères à soupe de crème fraîche.</li>
<li>- 150 g de fromage (genre tomme de Savoie ou raclette).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>PRÉPARATION DE LA POLENTA:.</li>
<li>Dans une casserole, porter 1/2 l d'eau à ébullition, avec 1/2 cuillère à soupe de sel fin. Verser la semoule en pluie tout en mélangeant au fouet. continuer de mélanger pendant 10-12 mn à feu moyen avec une spatule en bois (le mélange doit prendre la consistance d'une purée très épaisse et se détacher du bord de la cassserole).</li>
<li>Etaler la polenta, soit sur une plaque à patisserie humectée, soit sur la plaque du four recouverte de papier alu. Il faut faire une couche d'un peu moins de 1 cm d'épaisseur, régulière. Laisser refroidir et entreposer 1 h au réfrigérateur.</li>
<li>PRÉPARATION DES CHAMPIGNONS:.</li>
<li>Nettoyer les champignons et les couper en morceaux (taille champignons en boîte).</li>
<li>Dans une sauteuse, chauffer l'huile d'olive, ajouter les champigons, l'ail haché, saler, poivrer. Laisser cuire à feu moyen un bon quart d'heure en mélangeant de temps en temps (l'eau relâchée par les champigons doit s'être évaporée). Ajouter le vin, laisser quasiment évaporer. Ajouter 15 cl d'eau, laisser réduire de moitié. Ajouter la crème fraîche. Laisser un peu épaissir.</li>
<li>MONTAGE:.</li>
<li>Sortir la polenta du frigo et y tailler deux carrés de 10 -12 cm de côté. Les déposer dans un plat à four. Répartir dessus le mélange de champignons, puis le fromage coupé en tranche.</li>
<li>Enfourner (Th 7/8 ) pour 20 mn.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_polenta-aux-trois-champignons_18694.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Polenta_aux_trois_champignons.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/46/466055a9-fd29-4cac-9944-31360defd306_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>2 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Poulet  basquaise</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>1 poulet.</li>
<li>1 kg tomates.</li>
<li>100g d'oignons.</li>
<li>250g de riz.</li>
<li>2 gousses d'ail.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>Eplucher les tomates et les couper.</li>
<li>Epépiner les poivrons les hacher grossièrement ainsi que les oignons.</li>
<li>Faire revenir légèrement les oignons hachés dans du beurre.</li>
<li>Y ajouter les tomates, poivrons et ail écrasé, sel, poivre.</li>
<li>Couvrir et laisser mijoter 15 min.</li>
<li>Découper le poulet, le faire dorer , saler.</li>
<li>Remettre les légumes .</li>
<li>Couvrir et faire cuire 15 min sous pression.</li>


</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Poulet__basquaise.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>5</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Purée de panais</title>
<preptime>15 mn</preptime>
<cooktime>30 mn </cooktime>
<ingredient><li>- 1 kg de panais.</li>
<li>- 2 dl de lait entier.</li>
<li>- 4 cuillères à soupe d'huile d'olive fruitée.</li>
<li>- 2 pincées de noix de muscade râpée.</li>
<li>- sel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faites bouillir de l'eau dans la partie basse d'une marmite à vapeur.</li>

<li>Pelez les panais, lavez-les et coupez-les en cubes de 2 cm environ. Posez-les dans la partie perforée de la marmite et salez-les. Posez-les sur l'eau bouillante et laissez-les cuire pendant 20 mn environ, jusqu'à ce qu'ils soient très tendres.</li>

<li>Au bout de de temps, faites chauffer le lait dans une grande casserole. Passez les panais au moulin à légumes, grille fine au dessus de la casserole posée sur feu doux. Mélangez en soulevant la préparation avec une spatule. Ajoutez l'huile en mince filet, sans cesser de soulever.</li>

<li>Salez la purée et ajoutez-y la noix de muscade râpée. Servez aussitôt.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_puree-de-panais_14534.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Purée de panais au cantal</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>20</cooktime>
<ingredient><li>- 1 kg de panais.</li>
<li>- 20 cl de lait.</li>
<li>- 50 g de cantal.</li>
<li>- 50 g de beurre.</li>
<li>- 1 pincée de noix de muscade.</li>
<li>- 1 pincée de sel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Pelez les panais, lavez-les à l'eau claire et coupez-les en cubes.</li>

<li>Faites-les cuire à la vapeur ou dans un grand volume d'eau bouillante 20 min environ, jusqu'à ce qu'ils soient tendres.</li>

<li>Faites chauffer le lait à feu doux dans une casserole.</li>

<li>Puis passez les panais au moulin à légumes ou au mixer, avant de verser le lait chaud par-dessus en battant bien.</li>

<li>Assaisonnez enfin avec le sel et la pincée de noix de muscade râpée.</li>

<li>Incorporez le cantal et le beurre et continuez à battre.</li>

<li>Servez bien chaud, en accompagnement de coquilles Saint-Jacques, filet mignon, côtes de porc.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_puree-de-panais-au-cantal_231076.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Purée de pommes de terre et de panais</title>
<preptime>15</preptime>
<cooktime>20</cooktime>
<ingredient><li>- 2 pommes de terre.</li>
<li>- 4 racines de panais.</li>
<li>- crème fraîche.</li>
<li>- 1 noisette de beurre.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Epluchez les pommes de terre et les panais. Les faire cuire dans l'eau salée pendant environ 20 min (ou à l'autocuiseur).</li>

<li>Les sortir, puis les écraser ensemble.</li>

<li>Ajouter sel et poivre, une noisette de beurre et la crème fraîche.</li>

<li>Remuer bien, pour que tout se mélange bien et soit bien lisse.</li>

<li>C'est prêt.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>A servir avec n'importe quelle viande et une salade verte. Si vous le souhaitez, vous pouvez rajouter des herbes fraîches (persil, ciboulette.). On trouve le panay sur les marchés, surtout en hiver. C'est délicieux et ça change un peu des légumes habituelles.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_puree-de-pommes-de-terre-et-de-panais_47814.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>pâte à pizza</title>
<preptime></preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>290 ml d'eau.</li>
<li>2 cuillère d'huile d'olive.</li>
<li>480 g de farine.</li>
<li>1/2 cuillère à café de sel.</li>
<li>1 cuillère à café de sucre.</li>
<li>2 1/2 cuillère à café de levure sèche active.</li>
</ingredient>
<recipetext></recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Autre</category>
</recipe>

<recipe>
<title>quatre-quart au citron</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>35 min</cooktime>
<ingredient><li>2 oeufs.</li>
<li>120 g de farine.</li>
<li>120 g de sucre.</li>
<li>120 g de yaourt.</li>
<li>1/2 sachet de levure.</li>
<li>1 citron jaune.</li>
<li>10 g de beurre.</li>
<li>1 pincée de sel .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 180°C .</li>
<li>Laver le citron et le Presser après en avoir prélevé les zestes.</li>
<li>Dans un saladier, fouetter les oeufs, le sucre et la pincée de sel jusqu'à ce que le mélange devienne crémeux.</li>
<li>Continuer à battre en ajoutant le yaourt, puis la farine et la levure.</li>
<li>Incorporer le jus de citron.</li>
<li>Verser le préparation dans le moule.</li>
<li>Enfourner 35 min.</li>
<li>Ajouter les zestes après 10 min de cuisson .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>55 min</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Quiche au saumon et aux épinards</title>
<preptime>15</preptime>
<cooktime>25</cooktime>
<ingredient><li>- 1 rouleau de pâte feuilletée.</li>
<li>- 200 g d' épinards hachés surgelés.</li>
<li>- 200 g de saumon frais ou surgelé.</li>
<li>- 25 cl de crème fraîche fluide.</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- 30 g de parmesan râpé.</li>
<li>- basilic, aneth ciselés (frais ou surgelés).</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- 50 g de gruyère (facultatif).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire décongeler les épinards au micro-onde ou à la poêle.</li>
<li>Faire cuire le saumon (vapeur ou eau non salée).</li>
<li>Dans un saladier, casser les oeufs, ajouter la crème, le parmesan, le sel, poivre et un pincée de muscade (c'est l'appareil).</li>
<li>Disposer la pâte dans un moule.</li>
<li>Etaler les épinards puis le saumon cuit haché. Saupoudrer avec les herbes.</li>
<li>Verser l'appareil sur le saumon, saupoudrer de gruyère râpé (facultatif).</li>
<li>Faire cuire au four préchauffé (Th 9 four à gaz) pendant 25 à 30 mn jusqu'à ce que la quiche soit bien dorée.</li>
<li>Remarques :.</li>

<li>je sers ce plat avec un salade de mâche.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>vin blanc ou beaujolais frais.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_quiche-au-saumon-et-aux-epinards_22164.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Quiche_au_saumon_et_aux_pinards.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/b5/b581cb54-d4a3-45cc-a3ac-cdc964f977e9_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments><li>Remarques :.</li>

<li>je sers ce plat avec un salade de mâche.</li>

<li>Boisson conseillée :.</li>

<li>vin blanc ou beaujolais frais.</li>
</comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Quiche au thon</title>
<preptime>20 minutes</preptime>
<cooktime>40 minutes</cooktime>
<ingredient><li>300 g de thon au naturel.</li>
<li>20 cl de crème liquide entière.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>60 g de fromage râpé.</li>
<li>ciboulette.</li>
<li>persil.</li>
<li>1 oignon.</li>
<li>1 pâte feuilletée.</li>
<li>2 cuillère à soupe de moutarde.</li>
<li>1 tomate.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Egoutter le thon, l'émietter  puis Ajouter la crème, les oeufs, le fromage, 1 cuillère à soupe d'herbes ciselées et l'oignon haché.</li>
<li>Saler et poivrer.</li>
<li>Etaler la pâte feuilletée dans une tourtière en conservant la feuille de cuisson.</li>
<li>Piquer le fond à l'aide d'une fourchette et étaler la moutarde.</li>
<li>Verser la préparation au thon et décorer de rondelles de tomates.</li>
<li>Mettre au four pour 40 minutes .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>60 minutes</totaltime>
<description>

</description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
<image><path>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Quiche_au_thon.jpg</path><description></description></image>
</recipe>

<recipe>
<title>Quiche aux courgettes</title>
<preptime>20 minutes</preptime>
<cooktime>30 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(6 Portions) :.</li>

<li>- 1 pâte brisée.</li>
<li>- 2 courgettes.</li>
<li>- 75 g de lardons.</li>
<li>- 1 oignon.</li>
<li>- 1 oeuf.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe de crème fraiche.</li>
<li>- 10 cl de lait.</li>
<li>- gruyère râpé (80 g).</li>
<li>- un peu d'huile d'olive.</li>
<li>- sel, poivre, herbes de Provence.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Etaler la pâte brisée dans le plat à tarte et la mettre au four (après l'avoir piquée avec une fourchette) à 180°C jusqu'à ce qu'elle blondisse.</li>
<li>Eplucher et couper les courgettes en dés et les faire revenir dans l'huile d'olive avec l'oignon pendant 10-15 min.</li>
<li>Mélanger l'oeuf,la crème,le lait et assaisonner la préparation.</li>
<li>Disposer au fond de la pâte les lardons, puis les courgettes par- dessus. Verser la préparation et ajouter le gruyère râpé.</li>
<li>Faire cuire pendant 30 mn.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_quiche-aux-courgettes_29559.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Quiche tomate, jambon, chèvre</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 1 rouleau de pâte brisée.</li>
<li>- 100 g de jambon.</li>
<li>- 2 tomates.</li>
<li>- fromage de chèvre.</li>
<li>- 2 oeufs.</li>
<li>- 10 cl de de crème liquide.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- persil.</li>
<li>- gruyère râpé.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Etaler la pâte brisée dans un moule à tarte.</li>
<li>Disposer le jambon coupé en dés ou en morceaux, y ajouter des morceaux de fromage de chèvre et terminer par les tomates coupées en tranches.</li>
<li>Battre avec une fourchette les oeufs, y ajouter la crème liquide, ainsi que le sel, le poivre et le persil.</li>
<li>Verser cette préparation sur la quiche et parsemer du gruyère râpé.</li>
<li>Il ne reste plus qu'à enfourner et laisser cuire environ 30 mn jusqu'à ce que la quiche soit bien dorée.</li>
<li>Vous pouvez accompagner cette quiche d'une salade verte avec des cerneaux de noix.</li>
<li>Bon appétit.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_quiche-tomate-jambon-chevre_32961.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Quiche_tomate_jambon_chvre.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/2d/2d333bb7-26dc-4f45-ab30-633fb5fa03fc_normal.jpg</imageurl>
<quantity>8 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>salade de pâtes aux légumes grillés</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>200 g pâtes.</li>
<li>3 cuillères à soupe d'huile d'olive .</li>
<li>1 cuillère à soupe de vinaigre balsamique.</li>
<li>1 cuillère à café  de basilic.</li>
<li>1 courgette.</li>
<li>1 aubergine.</li>
<li>1 poivron rouge.</li>
<li>4 oignons cébettes.</li>
<li>3 pétales de tomates séchées.</li>
<li>2 tranches de jambon séché.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>faire cuire les pâtes al dente. Les égouter, les arroser d'huile d'olive et de vinaigre, Ajouter le basilic, saler et poivrer.</li>
<li>Laver les légumes et couper la courgette et l'aubergine en tranches puis chaque tranche en quatre.</li>
<li>Couper le poivron en morceaux et les oignons en 2.</li>
<li>Mettre l'huile à chauffer dans un sauteuse et mettre les légumes à griller sur chaque face.</li>
<li>Saler et laisser les légumes refroidir.</li>
<li>Mélanger les légumes aux pâtes et Ajouter la tomate séchée coupée en petits morceaux.</li>
<li>Placer au frais.</li>
<li>Couper les tranches de jambon et les faire  griller dans la sauteuse.</li>
<li>Les Ajouter à la salade de pâtes .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>40 min</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Salade de saumon au chèvre frais</title>
<preptime>10 min</preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>12 tranches de saumon  fumé.</li>
<li>6 petits chèvres frais.</li>
<li>1 concombre .</li>
<li>6 cuillères à café d'oeufs de saumon .</li>

</ingredient>
<recipetext><li>Laver, sécher le concombre et le couper en petits batonnets.</li>
<li>Couper les chèvres en 2 dans l'épaisseur.</li>
<li>Tailler les tranches de saumon en 2.</li>
<li>Répartir le saumon en corolle dans 6 coupelles.</li>
<li>Garnir le centre de concombre et de chèvre frais.</li>
<li>Ajouter les oeufs de saumon.</li>
<li>Servir avec des minis blinis tièdes.</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>salade fraicheur de quinoa </title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>200g quinoa.</li>
<li>50g de lentilles.</li>
<li>50g de pois chiches en boite.</li>
<li>4 cuillères à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>1 citron.</li>
<li>12 tomates cerise.</li>
<li>1 avocat.</li>
<li>1 oignon rouge.</li>
<li>6 olives noires.</li>
<li>10 feuilles de menthe.</li>
<li>3 branches de persil plat.</li>
<li>150g de feta.</li>
<li>300g de crevettes.</li>
<li>sel. et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Mettre le quinoa à Cuire. L'égoutter soigneusement et le laisser refroidir.</li>
<li>Ajouter les lentilles, les pois chiches, 2 cuillères à soupe de jus de citron. Saler et poivrer.</li>
<li>Couper les tomates cerise en quatre, l'avocat en dés, émincer l'oignon, couper les olives en rondelles.</li>
<li>Mélanger le tout au quinoa. Ajouter la menthe et le persil ciselé, la feta coupée en dés et les crevettes.</li>
<li>Placer 2 heures au frais avant de servir .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>2 heures 50</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Sauté d'agneau aux poivrons</title>
<preptime>10 mn</preptime>
<cooktime>1 h</cooktime>
<ingredient><li>- 1 kg d'épaule d'agneau désossée et coupée en morceau.</li>
<li>- 30 g de beurre.</li>
<li>- 1 cuillère à soupe d'huile d'arachide.</li>
<li>- 20 cl de vin blanc sec.</li>
<li>- 1 gousse d'ail.</li>
<li>- 4 branche de persil plat.</li>
<li>- 5 poivrons rouges.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire chauffer le beurre et l'huile dans une cocotte et y faire doere les morceaux de viande de tous cotés avec les oignons, pendant 10 mn environ.</li>

<li>Mouillez aussitot avec le vin blanc. Salez et poivrez. Ajoutez l'ail et le persil. Mélangez, couvrez et laissez mijoter 30 mn sur feu doux.</li>

<li>Pendant ce temps, égrénez les poivrons et coupez-les en fines lamelles. Mettez-les dans la cocotte, mélangez délicatement. Au besoin, rajoutez un peu d'eau pour que cela n'attache pas. Rectifiez l'assaisonnement et pousuivez la cuisson pendant 20 mn environ.</li>

<li>Accompagnez de pâtes fraîches et servez très chaud.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_saute-d-agneau-aux-poivrons_16086.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Sauté d'agneau de Blanche</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>45 min </cooktime>
<ingredient><li>- Agneau : 500 g de morceaux maigres au choix (épaule, gigôt) + 500 g de morceaux gras au choix (collier, poitrine, plat de côte).</li>
<li>- 2 échalotes.</li>
<li>- 1 oignon.</li>
<li>- 500 g de carottes.</li>
<li>- 3 navets.</li>
<li>- 400 g de champignons (en boîte).</li>
<li>- 1 cube de bouillon.</li>
<li>- 1 verre de vin rouge.</li>
<li>- 1 bouquet de thym.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe de farine.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Dans une cocotte sur feu vif, mettre une noix de beurre puis les échalotes et l'oignon. Faire roussir. Rajouter les morceaux d'agneau et les tourner pour les faire roussir.</li>

<li>Mélanger la farine avec 10 cl d'eau et verser sur la viande.</li>

<li>Mettre à feu doux.</li>

<li>Ajouter le cube de bouillon et le bouquet de thym.</li>

<li>Ajouter la moitié du vin.</li>

<li>Laisser mijoter 10 min.</li>

<li>Ajouter les carottes coupées en rondelles, les navets et les champignons en versant la moitié du jus des champignons (c'est le secret de ma grand-mère).</li>

<li>Verser le restant de vin rouge et compléter avec de l'eau.</li>

<li>Faire mijoter 45 min à la cocotte (sous pression) ou 1 h 30 autrement.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_saute-d-agneau-de-blanche_63981.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>5 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Soufflés pommes de terre et beaufort </title>
<preptime>15 minutes </preptime>
<cooktime>1 heure </cooktime>
<ingredient><li>500 g de pomme de terre.</li>
<li>30 g de beurre.</li>
<li>10 cl de crème liquide.</li>
<li>10 cl de lait.</li>
<li>3 oeufs.</li>
<li>100 g de beaufort.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Eplucher les pommes de terre et les faire cuire dans une casserole d'eau salée 30 minutes.</li>
<li>Controler leur cuisson avec un couteau.</li>
<li>les égouter et les reduire en purée.</li>
<li>Ajouter les jaunes d'oeufs, bien mélanger , saler et poivrer. râper le beaufort et l'ajouter à la purée.</li>
<li>Monter les blancs en neige et les Incorporer à la purée.</li>
<li>Beurrer 4 mini-cocottes et verser la purée.</li>
<li>Faire  cuire 30 minutes dans un four préchauffé 180°C.</li>
<li>Servir les Soufflés avec une salade verte dès la sortie du four .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 heure 15</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>soupe  de pois cassés</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>40 min</cooktime>
<ingredient><li>200g de pois cassés.</li>
<li>1 oignon  .</li>
<li>1 bouillon cube de moule.</li>
<li>1 bouquet  garni.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>Faire  blanchir les pois cassés pendant 5 min.</li>
<li>Les égouter et les rincer.</li>
<li>Les mettre dans la cocotte  avec le lard fumé  émincé finement, le bouquet. garni, l'oignon épluché et émincé et le bouillon cube de poule dilué dans 1,5 litre d'eau.</li>
<li>Saler très peu .</li>
<li>Faire cuire sous pression feu doux 35 min.</li>
<li>Oter le bouquet garni et mixer la soupe. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/soupe__de_pois_casss_1.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity></quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Soupe de cresson</title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>40 à 45 min</cooktime>
<ingredient><li>(pour 4 personnes):.</li>
<li>- 1 belle botte de cresson.</li>
<li>- 3 pommes de terres moyennes.</li>
<li>- 1 échalote.</li>
<li>- 1 belle branche de thym.</li>
<li>- 1 cuillère à soupe de beurre.</li>
<li>- 1 bouillon cube.</li>
<li>- 1 litre d'eau (ou plus selon la quantité de cresson).</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Laver, nettoyer le cresson pour enlever les trop grosses tiges.</li>

<li>Eplucher les pommes de terre, et les détailler en cubes.</li>

<li>Dans une grande casserole, mettre le beurre à chauffer. Lorsqu'il commence à grésiller (sans brûler), ajouter le cresson, les pommes de terre, l'échalote hachée grossièrement et le thym.</li>

<li>Laisser le cresson ramollir et ajouter l'eau et le bouillon cube.</li>
<li>Il faut que l'eau recouvre les légumes d'au moins 2 doigts.</li>

<li>Arrêter la cuisson, lorsque les pommes de terre sont très tendres et s'écrasent avec une cuillère en bois.</li>

<li>Une fois la préparation tiédie, enlever et garder un peu de bouillon.</li>

<li>Mixer les légumes et rajouter le bouillon mis de côté, pour obtenir la consistance désirée.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_soupe-de-cresson_19991.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Soupe_de_cresson.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/5c/5c96557f-7960-49a1-8ddd-19b027624053_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Souris d'agneau confites et carottes fondantes</title>
<preptime>20 minutes</preptime>
<cooktime>120 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>- 4 souris d'agneau.</li>
<li>- 5 belles carottes.</li>
<li>- 2 gousses d'ail.</li>
<li>- 1 oignon.</li>
<li>- 1 bouillon cube.</li>
<li>- bouquet garni.</li>
<li>- 4 cuillères à soupe de miel.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Dans une cocotte en fonte (ou cocotte-minute), faire dorer les souris, saler et poivrer. Réservez.</li>
<li>Emincez les oignons, l'ail, et les carottes assez finement.</li>
<li>Faire revenir le tout dans de l'huile d'olive (3 à 4 cuillères à soupe).</li>
<li>Réunir la viande et le mélange carottes/oignons, ajouter le miel et le bouquet garni. Mélangez.</li>
<li>Couvrir la viande d'eau (environ 450 ml) ajouter le cube.</li>
<li>Mijoter à feu doux demi couvert pendant 1 h30 à 2 h00 .</li>
<li>Si le jus des souris est trop liquide vous pouvez retirer la viande (en la gardant au chaud) et poursuivre la cuisson de celui-ci jusqu'à ce qu'il soit sirupeux.</li>
<li>Bon appétit !!!.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_souris-d-agneau-confites-et-carottes-fondantes_32556.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Souris_dagneau_confites_et_carottes_fondantes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/e7/e71e86d0-d2d8-487e-b249-3c053a366fdc_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>St jacques et petits légumes en feuilleté</title>
<preptime>30 min</preptime>
<cooktime>42 min </cooktime>
<ingredient><li>- 16 noix de St Jacques avec corail.</li>
<li>- 1 blanc de poireau.</li>
<li>- 1 carotte.</li>
<li>- 1 échalote.</li>
<li>- beurre.</li>
<li>- vin blanc (Sauternes).</li>
<li>- sel, poivre.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe de crème fraîche.</li>
<li>- cognac.</li>
<li>- 200 g de pâte feuilletée.</li>
<li>- 1 jaune d'oeuf.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faire fondre dans le beurre les légumes taillés en fine julienne.</li>

<li>Ajouter vin blanc, crème fraîche, sel et poivre.</li>

<li>Poêler rapidement les St Jacques (1 min sur chaque face), et flamber au cognac.</li>

<li>Garnir des moules individuels d'un lit de légumes et des St Jacques.</li>

<li>Les recouvrir de pâte feuilletée en collant les bords au jaune d'oeuf; faire dorer au four (200°C/th 6-7.).</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_st-jacques-et-petits-legumes-en-feuillete_47456.aspx</url>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte abricot amandine</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 1 kg maxi d'abricots.</li>
<li>- 200 g de pâte brisée ou feuilletée.</li>
<li>- 2 œufs.</li>
<li>- 20 cl de crème fraîche liquide.</li>
<li>- 150 g de sucre en poudre.</li>
<li>- 1 sachet de sucre vanillé ou 1 cuillère à café d'extrait de vanille.</li>
<li>- 5 cuillères à soupe rases de poudre d'amandes.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 210°C (th 7). Beurrer un moule à tarte de 22 cm de diamètre.</li>

<li>Étaler la pâte, en garnir le moule, et y disposer les abricots (préalablement lavés) coupés en 2 . Enfourner 10 min.</li>

<li>Pendant ce temps, mélanger dans un saladier les œufs avec le sucre en poudre et le sucre vanillé, la poudre d'amande et la crème fraîche.</li>

<li>Sortir la tarte du four, verser sur les fruits la préparation aux amandes. Enfourner pour 20 min.</li>

<li>Avant de démouler la tarte, laisser reposer 5 min dans le four éteint. La mettre à refroidir sur une grille.</li>

<li>Déguster cette tarte bien fraîche.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Si les abricots sont bien sucrés pensez à diminuer la quantité de sucre. Avec cette base, vous pouvez également préparer une tarte aux poires.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-abricot-amandine_39184.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_abricot_amandine.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/5f/5f392045-fd3e-4315-afbc-fd0bbbdcdf6b_normal.jpg</imageurl>
<quantity>8 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte aux poires et au chocolat croquant</title>
<preptime>15 min</preptime>
<cooktime>20 min</cooktime>
<ingredient><li>1 Pâte feuilletée TARTE EN OR HERTA.</li>

<li>200 g de Chocolat NESTLÉ DESSERT Noir Corsé.</li>

<li>2 poires.</li>

<li>200 ml de crème liquide.</li>

<li>2 cuillerées à soupe de poudre d'amandes.</li>

<li>1 œuf.</li>

<li>1 cuillerée à soupe de sucre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1.</li>

<li>Préchauffez votre four Th.7/8 (220°C). Faites fondre le chocolat cassé en morceaux au bain-marie. Déroulez la pâte dans un moule à tarte en conservant la feuille de cuisson. Piquez la pâte avec une fourchette. Nappez le fond de tarte de chocolat fondu.</li>

<li>2.</li>

<li>Lavez et pelez les poires puis coupez-les en lamelles. Déposez-les sur le chocolat.</li>

<li>3.</li>

<li>Dans un saladier, mélangez la crème, l'œuf, la poudre d'amandes et le sucre. Versez la préparation sur les poires.</li>

<li>4.</li>

<li>Faites cuire au four environ 20 minutes. Laissez refroidir et placez la tarte au réfrigérateur pendant environ 30 minutes.</li>
</recipetext>
<url>http://www.latableadessert.fr/recettes-chocolat/desserts/tarte-aux-poires-et-au-chocolat-croquant</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_aux_poires_et_au_chocolat_croquant.jpg</imagepath>
<imageurl>http://www.latableadessert.fr/asset-library/publishingimages/desserts/615x460/9420.jpg</imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte aux épinards</title>
<preptime>10</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 1 pâte feuilletée tout prête.</li>
<li>- 1 grosse boîte d'épinards en conserve (branche ou haché peu importe).</li>
<li>- 3 œufs.</li>
<li>- 150 g de gruyère râpé.</li>
<li>- 10 cl de crème fraîche liquide.</li>
<li>- sel, poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four thermostat 7 (200°C).</li>

<li>Dérouler la pâte feuilletée et la mettre dans le moule. Piquer-la avec une fourchette.</li>

<li>Faire égoutter les épinards.</li>

<li>Puis les mettre dans un saladier, ajouter les œufs, la crème fraîche, le gruyère râpé sel et poivre.</li>

<li>Mettre la préparation obtenue dans le moule et parsemer de gruyère.</li>

<li>Faire cuire 25 à 30 min environ.</li>

<li>Bon appétit.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Bien faire égoutter les épinards, pour aller plus vite je les presse dans la passoire afin d'évacuer l'eau plus vite.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-aux-epinards_18992.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_aux_pinards.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/48/48e5bb7d-b913-4327-ac38-2d18a0e605e2_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte sablée aux myrtilles</title>
<preptime>15 minutes</preptime>
<cooktime>45 minutes </cooktime>
<ingredient><li>(4 Portions) :.</li>

<li>Pour la pâte sablée :.</li>
<li>- 1 œuf.</li>
<li>- 60 g de sucre.</li>
<li>- 160 g de farine.</li>
<li>- 80 g de beurre.</li>
<li>- 1/2 cuillère à café de cannelle.</li>
<li>- 1/2 cuillère à café de sel.</li>

<li>Pour la crème :.</li>
<li>- 2 œufs entiers.</li>
<li>- 60 g de sucre.</li>
<li>- 80 g de crème fraîche.</li>
<li>- 300 g de myrtilles.</li>
<li>- 60 g de sucre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparer la pâte sablée :.</li>
<li>Travailler l'œuf entier avec le sucre et le sel.</li>
<li>Ajouter la farine en bloc, et remuer de façon à obtenir une poudre sableuse; ajouter la cannelle.</li>
<li>Pétrir enfin le beurre avec ce sable, pour obtenir une pâte, et la mettre en boule, laisser reposer au frais 1 heure.</li>
<li>Étaler la pâte, puis foncer un moule légèrement beurré.</li>
<li>Faire une pré-cuisson à blanc pendant 25 min à 180°C-th 6 (ne pas piquer la pâte!).</li>
<li>Cuire 5 min les myrtilles lavées dans une casserole avec le sucre, et les égoutter.</li>
<li>Garnir le fond de pâte aux 2/3 avec cette purée de fruits, ajouter la crème à flan obtenue en additionnant simplement les œufs entiers, le sucre, la crème.</li>
<li>Terminer la cuisson 20 min à four doux (thermostat 5, 150°C).</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-sablee-aux-myrtilles_30621.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_sable_aux_myrtilles.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/73/7369c2fb-4eba-4e60-ac26-2c6d642ace3f_tn-110x82.jpg</imageurl>
<quantity>4 Portions</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte saumon brocolis</title>
<preptime>10</preptime>
<cooktime>30</cooktime>
<ingredient><li>- 1 pâte feuilletée.</li>
<li>- du saumon fumé (environ 4 tranches).</li>
<li>- des brocolis (environ 500 g).</li>
<li>- de la crème fraîche (20 cl).</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- de l'aneth.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Etaler la pâte dans un moule. Recouvrir des tranches de saumon.</li>
<li>Pendant ce temps, faire cuire les brocolis à la cocotte (c'est plus rapide: je mets 5 min quand ça tourne). Quand ils sont cuits, les étaler sur le saumon.</li>
<li>Mélanger la crème et les oeufs puis le sel, poivre et aneth.</li>
<li>Recouvrir les brocolis de ce mélange. Mettre à four chaud (180°C) 30 min.</li>
</recipetext>
<url>http://www.marmiton.org/recettes/recette_tarte-saumon-brocolis_21443.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_saumon_brocolis.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/bc/bc6d8d1d-d5de-4754-a9df-4f9c0ff323ff_normal.jpg</imageurl>
<quantity>4 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte saumon et épinards</title>
<preptime>20</preptime>
<cooktime>35</cooktime>
<ingredient><li>- 250 g d'épinards surgelés en branches.</li>
<li>- 400 g de saumon.</li>
<li>- 1 pate brisée.</li>
<li>- un gros pot de crème fraîche (50 cl).</li>
<li>- 3 oeufs.</li>
<li>- sel et poivre.</li>
<li>- beurre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Faites revenir les épinards décongelés et salés dans un peu de beurre pour leur faire rendre leur eau. Retirer les éventuelles tiges.</li>

<li>Lorsqu'ils sont cuits, bien les égoutter en les tassant au travers d'une passoire. Les couper en morceaux. Faire cuire le saumon (idéalement dans un cuit vapeur). Le détailler en petits morceaux.</li>

<li>Etaler la pâte dans un moule à tarte. Répartir le saumon puis les épinards. Mélanger les oeufs battus avec la crème fraîche. Saler et poivrer.</li>

<li>Verser sur la tarte. Faire cuire 35 mn à 200°C environ (thermostat 7).</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Servir tiède avec un jus de citron.</li>

<li>Conseil vin :.</li>

<li>vin blanc.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-saumon-et-epinards_12188.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_saumon_et_pinards.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/36/36755a0b-2656-4224-9e62-f5361784e24c_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte tatin</title>
<preptime>30</preptime>
<cooktime>40</cooktime>
<ingredient><li>- 8 pommes golden bien jaunes.</li>
<li>- 1 rouleau de pâte feuilletée (toute prête ou faite maison).</li>
<li>- 2 sachets sucre vanillé.</li>
<li>- un peu de cannelle.</li>
<li>- 100 g de beurre.</li>
<li>- 100 g de sucre en poudre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Eplucher les 8 pommes golden entières. Les couper en deux et enlever le coeur sans défaire les moitiés.</li>

<li>Dans un moule à tarte rond antiadhésif, faire fondre directement sur le feu le beurre.</li>

<li>Ajouter dans le plat le sucre fin, et baisser le feu pour faire un caramel.</li>

<li>Disposer les pommes reconstituées en couronne dans le plat, en mettre une ou deux au milieu.</li>

<li>Aplatir avec une spatule de temps en temps, les pommes doivent pocher dans le caramel, qui ne doit pas devenir noir, mais tout juste doré.</li>

<li>Saupoudrer les pommes de sucre vanillé et de cannelle. Sortir le tout du feu et recouvrir de pâte feuilletée en appuyant bien sur les bords.</li>

<li>Mettre au four moyen pendant 35 à 40 minutes.</li>

<li>Déguster tiède.</li>

<li>Remarques :.</li>

<li>Je ne connais personne qui n'ait trouvé ma tatin délicieuse.</li>

<li>Conseil vin :.</li>

<li>Gaillac doux ou sauternes.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-tatin_12456.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_tatin.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/59/592e6c02-08da-4077-87d0-d0f68dd1f4de_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte tatin facile et rapide</title>
<preptime>15</preptime>
<cooktime>25</cooktime>
<ingredient><li>- 100 g de sucre.</li>
<li>- 50 g de beurre.</li>
<li>- 1 kg de pommes.</li>
<li>- 1 pâte brisée.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préparer le caramel :.</li>

<li>Déposer le beurre en dés dans une casserole, puis verser par dessus le sucre. Laisser cuire à feu doux pendant 5 min sans mélanger, le caramel se fait tout seul.</li>

<li>Déposer la caramel sur le fond d'un plat à tarte.</li>

<li>Ajouter les pommes coupés en gros dés, puis recouvrir de la pâte brisée.</li>

<li>Enfourner pendant 25 min au four à 210°C (thermostat 7).</li>

<li>Servir tiède avec une boule de glace vanille.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-tatin-facile-et-rapide_37301.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_tatin_facile_et_rapide.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/c6/c636c7c1-058c-420a-9a3c-1bc5ab68d4d0_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tarte tatin minute</title>
<preptime>10</preptime>
<cooktime>25</cooktime>
<ingredient><li>- 1 pâte feuilletée.</li>
<li>- 5 pommes.</li>
<li>- 80 g de sucre.</li>
<li>- 30 g de beurre.</li>
<li>- 150 g de sucre.</li>
<li>- 2 cuillères à soupe d'eau ou du caramel tout prêt.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).</li>

<li>Verser le caramel dans un moule en porcelaine et mettre au frigo.</li>

<li>Éplucher et couper les pommes en quartiers assez épais.</li>

<li>Dans une poêle, faire fondre le beurre, ajouter les pommes et saupoudrer avec le sucre, laisser dorer.</li>

<li>Mettre les quartiers au fond du moule, recouvrer avec la pâte feuilletée en la rabattant à l'intérieur du moule.</li>

<li>Mettre au four à 180°C (thermostat 6) pendant 25 min.</li>

<li>Retourner ensuite la tarte sur un plat.</li>
</recipetext>
<url>http://m.marmiton.org/recettes/recette_tarte-tatin-minute_20631.aspx</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tarte_tatin_minute.jpg</imagepath>
<imageurl>http://images.marmitoncdn.org/recipephotos/multiphoto/e2/e2bdda3d-18d3-4979-af2e-744526e7590e_normal.jpg</imageurl>
<quantity>6 personnes</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime></totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Dessert</category>
</recipe>

<recipe>
<title>tchoutchouka</title>
<preptime>30 min </preptime>
<cooktime>1 heure </cooktime>
<ingredient><li>3 poivrons verts.</li>
<li>2 poivrons rouges.</li>
<li>2 tomates.</li>
<li>2 oignons.</li>
<li>2 gousses d'ail.</li>
<li>6 oeufs.</li>
<li>50 cl de coulis de tomates.</li>
<li>4 cuillère à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>1 carré de sucre.</li>
<li>1 cuillère à café de cumin en poudre.</li>
<li>piment d'espelette.</li>
<li>sel.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Laver et fendre en 2 les poivrons.</li>
<li>les Peler.</li>
<li>les couper en lanières.</li>
<li>Ebouillanter les tomates 30 secondes.</li>
<li>les Peler et les épépiner.</li>
<li>les couper en dés.</li>
<li>Couper les gousses d'ail en deux , ôter le germe puis les écraser au presse-ail.</li>
<li>Peler les oignons et les émincer .</li>
<li>2 verser  l'huile d'olive  dans une sauteuse, Ajouter les oignons émincés  et faire revenir  doucement  à feu moyen Pendant 10 minutes.</li>
<li>Rajouter les autres légumes, mouiller avec le coulis de tomates, Ajouter le cumin, le carré de sucre, qq pincées de piment d'Espelette. saler, mélanger et laisser mijoter 40 minutes.</li>
<li>3 Faire chauffer le four à 180°C. Répartir la compotée de poivron et tomates dans des plats individuels. Casser un oeuf sur chacun et enfourner 5 à 7 minutes .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>1 h 30</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Plat</category>
</recipe>

<recipe>
<title>tomates farcies à la compotée de pomme de terre et de merlu</title>
<preptime>25 minutes</preptime>
<cooktime>20 minutes </cooktime>
<ingredient><li>3 boites de filets de merlu nature Connétable.</li>
<li>8 tomates.</li>
<li>450g de grosses pommes de terre à purée.</li>
<li>50 g de beurre.</li>
<li>1 filet d'huile d'olive.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 faire cuire es pommes de terre dans une casserole d'eau salée.</li>
<li>Les égouter et  les laisser tiédir.</li>
<li>les égouter et les  laisser tiédir.</li>
<li>2 Découper les chapeaux des tomates puis vider les fruits à l'aide d'une petite cuillère.</li>
<li>Réserver les chapeaux.</li>
<li>3 Eplucher les pommes de terre puis, dans un saladier, les écraser  avec le beurre, les filets de merlu et le jus de cuisson contenu dans les boites.</li>
<li>Mélanger délicatement pour laisser des morceaux de poisson dans la purée.</li>
<li>4 Préchauffer le four à 180°C.</li>
<li>Garnir les tomates du mélange, puis les recouvrir de leur chapeau.</li>
<li>Mettre dans un plat à four, arroser d'un filet d'huile d'olive et enfourner 10 minutes.</li>
<li>5 Sortir les tomates du four et les déguster tièdes et accompagner d'une salade verte. .</li>
</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>45 minutes </totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>légume</category>
</recipe>

<recipe>
<title>velouté de champignons aux noisettes </title>
<preptime>20 min</preptime>
<cooktime>30 min</cooktime>
<ingredient><li>500 g de champignons de Paris.</li>
<li>250g de pleurotes.</li>
<li>1 oignon.</li>
<li>1 citron.</li>
<li>1 gousse d'ail.</li>
<li>50 g de noisettes grillées.</li>
<li>20 cl de crème liquide.</li>
<li>25 g de beurre.</li>
<li>75 cl de bouillon de volaille.</li>
<li>sel et poivre .</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Peler et émincer l'oignon et l'ail.</li>
<li>Nettoyer et couper les champignons en morceaux.</li>
<li>Les  arroser du jus de citron.</li>
<li>Les faire revenir 10 minutes dans une casserole  avec le beurre, l'ail et l'oignon.</li>
<li>Verser le bouillon et la crème.</li>
<li>Saler et poivrer.</li>
<li>Cuire 20 minutes.</li>
<li>Retirer du feu et mixer pour obtenir un velouté homogène.</li>
<li>2 Répartir le velouté dans 6 tasses.</li>
<li>Ajouter les noisettes Concassées.</li>

</recipetext>
<url></url>
<imagepath></imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>6</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>50 min</totaltime>
<description></description>
<source></source>
<video></video>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Verrine avocat-crabe-crevettes</title>
<preptime>15 mn</preptime>
<cooktime></cooktime>
<ingredient><li>2 avocats.</li>
<li>1 boîte de crabe.</li>
<li>24 crevettes roses(cuites).</li>
<li>salade mesclun.</li>
<li>8 tomates cerises.</li>
<li>2 citrons.</li>
<li>4 cuillères à soupe d'huile d'olive.</li>
<li>1/2 cuillère à café de paprika.</li>
<li>sel.</li>
<li>poivre.</li>
</ingredient>
<recipetext><li>1 Réserver 4 rondelles de citron et 8 crevettes pour la décoration.</li>
<li>2 Couper les tomates en 4. Décortiquer les crevettes restantes et égoutter le crabe. Couper les avocats en 8.</li>
<li>3 Garnir chaque verre de salade, tomates et de 2 morceaux d'avocat, disposer dessus la chair de crabe et 2 crevettes décortiquées.</li>
<li>4 Ajouter 2 morceaux d'avocat et 1 tomate (par verre), ajouter 2 crevettes et du crabe.</li>
<li>5 Dans un bol, mettre du sel, du poivre, un jus de citron et 4 cuillères à soupe d'huile d'olive. Verser un peu de sauce dans chaque verre, puis saupoudrer de paprika.</li>
<li>Pour finir.</li>
<li>Servir de suite avec une rondelle de citron et les crevettes réservées.</li>

<li>Cuisinez, savourez… puis si vous le souhaitez, partagez / déposez (ci-dessous) votre avis sur cette recette.</li>
</recipetext>
<url>http://cuisine.journaldesfemmes.com/recette/317504-verrine-avocat-crabe-crevettes</url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Verrine_avocatcrabecrevettes.jpg</imagepath>
<imageurl>http://icu.linter.fr/425/326608/1276841979/verrine-avocat-crabe-crevettes.jpg</imageurl>
<quantity>4</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<totaltime>45mn</totaltime>
<description>Une entrée délicieuse et facile à réaliser.</description>
<source>Marie José Skrzypczak</source>
<video></video>
<lang>fr</lang>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<recipe>
<title>Tartines forestières</title>
<preptime></preptime>
<cooktime>5 min</cooktime>
<ingredient><li>1 oeuf fermier.</li>
<li>1 petit oignon haché.</li>
<li>10 cl crème fraîche.</li>
<li>du persil plat.</li>
<li>du pain de campagne.</li>
<li>150 g de Comté rapé.</li>
<li>200 g de champignons de Paris ou  cèpes .</li>
<li>de l'huile d'olive.</li>
<li>du sel et du poivre.</li>

</ingredient>
<recipetext><li>1 Couper les champignons  en 4 ou en 2 selon leur taille.</li>

<li>2 Verser 1 cuillère à soupe  d'huile  dans une poêle .</li>

<li>3 Les faire revenir sur feu vif  jusqu'à ce qu'ils soient dorés et les réserver.</li>

<li>4 Hacher grossièrement le persil .</li>

<li>5 Faire revenir les oignons dans l'huile des champignons.</li>

<li>6 Mélanger le tout et disposer 2 tranches de pain.</li>

<li>7 Verser la crème, l'oeuf et le fromage. ds un bol.</li>

<li>8 Mélanger et répartir au-dessus des champignons.</li>

<li>9  Assaisonner les tartines.</li>

<li>10  Les passer 5 min au four.</li>

<li>11 Servir rapidement.</li>



</recipetext>
<url></url>
<imagepath>/mnt/sdcard/MyCookBook/images/Tartines_forestires.jpg</imagepath>
<imageurl></imageurl>
<quantity>4 pers</quantity>
<rating>0</rating>
<nutrition></nutrition>
<comments></comments>
<category>Entrée</category>
</recipe>

<shoppinglist>
<name>Parmentier de confit de canard</name>
<item>- 4 cuisses de canard confites</item>
<item>- 2 oignons</item>
<item>- 2 échalotes</item>
<item>- 10 belles pommes de terre (bintje)</item>
<item>- 2 cuillères à soupe de crème fraîche</item>
<item>- lait, eau</item>
<item>- une pincée de muscade</item>
<item>- sel et poivre</item>
</shoppinglist>

<shoppinglist>
<name>hachis de boeuf aux légumes</name>
<item>525 g de boeuf haché</item>
<item>150 g de riz</item>
<item>6 oignons hachés</item>
<item>337.5 g de courgettes en rondelles</item>
<item>150 g de champignons émincés</item>
<item>1 1/2 gousse d'ail pilée</item>
<item>15 cl de crème fraîche</item>
<item>1 1/2 cuillère à soupe de jus de citron</item>
<item>150 g de comté rapé</item>
</shoppinglist>

</cookbook>
